<file xmlns="">
<dokument xmlns="" dok_id="cks6riksg" dokument_url_html="http://data.riksdagen.se/dokument/cks6riksg" dokument_url_text="http://data.riksdagen.se/dokument/cks6riksg/text" dokumentstatus_url_xml="http://data.riksdagen.se/dokumentstatus/cks6riksg">
  <text beteckning="" datatyp="huvuddokument" datum="1887-07-09 00:00:00" dokumentnamn="Svensk författningssamling" hangar_id="4966433" nummer="0" organ="riksg" publicerad="2018-03-08 00:00:00" rm="1887" slutnummer="0" status="ocr" subtitle="- majjul" subtyp="regl-riksg" systemdatum="2018-03-08 10:26:36" tempbeteckning="674" title="utfärda (It vid slutet af 1887 års riksdag" typ="sfs">
    <page id="1">
      <p>REGLEMENTE</p>
      <p>FÖR</p>
      <p>RIKSGÄLDS-KONTORET,</p>
      <p>utfärda (It vid slutet af 1887 års riksdag.</p>
    </page>
    <page id="2">
      <p>Innehålls-förteckning.</p>
      <p>Riksgäldskontorets föremål § 1.</p>
      <p>)) skulder § 2.</p>
      <p>y&gt; fordringar för utbetalda lån §§ 3 och 4.</p>
      <p>» återstående utgifter till följd af beslut vid föregående riksdagar</p>
      <p>§§ 5 — 13.</p>
      <p>}) utbetalningar, anvisade vid innevarande riksdag §§ 14 och 15.</p>
      <p>Med statsregleringen gemenskap egande utgifter § 16.</p>
      <p>På Riksgäldskontor anvisade kreditiv §§ 17—20.</p>
      <p>Från Riksgäldskontor utgående riksdags- och revisionskostnader, aflöriingar, för<br/> valtningsutgifter m. m. §§ 21—31.</p>
      <p>Riksgäldskontorets inkomster och tillgångar §§ 32_45.</p>
      <p>Redovisningen af de till Riksgäldskontoret ingående medel §§ 46_48.</p>
      <p>Riksgäldskontorets styrelse §§ 49—57.</p>
      <p>Fullmäktiges sammankomster §§ 58—65.</p>
      <p>» särskilda åligganden och uppdrag §§ 66—83.</p>
      <p>Riksgäldskontorets betjening §§ 84 och 85.</p>
      <p>Lediga tjensters bestridande och tillsättande §§ 86—90.</p>
      <p>Behandlingen af frågor rörande tjensteförsummelser §§ 91—96.</p>
      <p>Pensionerandet af Riksgäldskontorets betjening §§ 97—100.</p>
      <p>Allmänna bestämmelser § 101.</p>
    </page>
    <page id="3">
      <p>3</p>
      <p>Reglemente för Riksgäldskontoret.</p>
      <p>§ i -</p>
      <p>Riksgäldskontoret har till föremål:</p>
      <p>a) att ombesörja liqviden af svenska statens skuld, för hvilken Riksdagen<br/> enligt § 66 Regeringsformen ansvarar;</p>
      <p>b) att verkställa alla de utbetalningar, som af Rikets Ständer eller Riksdagen<br/> blifvit å detta verk anvisade;</p>
      <p>c) att mottaga, förvalta och redovisa alla härtill anslagna tillgångar och<br/> inkomster samt hålla uppkommande, till Riksgäldskontoret levererade öfverskott<br/> och behållningar Riksdagen till banda;</p>
      <p>d) att, i saknad af annan tillgång för bestridande af beviljade och å<br/> Riksgäldskontoret anvisade utgifter, upplåna dertill oundgängligen erforderliga<br/> medel; och</p>
      <p>e) att utföra alla uppdrag och åligganden, som Riksgäldskontoret för öfrigt<br/> af Rikets Ständer eller Riksdagen erhållit.</p>
      <p>Angående Riksgäldskontoret» skulder.</p>
      <p>§ 2.</p>
      <p>De af Riksgäldskontoret för upptagna lån utfärdade och förut icke inlösta<br/> eller eljest, jernlikt behörig föreskrift, ur räkenskaperna afförda obligationer, äfvensom<br/> de obligationer, hvilka hädanefter varda af detta verk utgifna, böra, så till<br/> kapital som upplupna räntor, enligt desammas ordalydelse infrias.</p>
      <p>Der preskriptionstid i afseende på någon särskild del af Riksgäldskontorets<br/> skulder icke blifvit stadgad, komma skulderna, intill dess annorlunda förordnas, att<br/> i vederbörlig ordning liqvideras, utan afseende å den tid, inom hvilken fordringar<br/> hos enskilde eller hos Kongl. Maj:t och Kronan skola nu eller framdeles göras<br/> gällande.</p>
      <p>Härförutan har Riksdagen medgifvit:</p>
      <p>a) att till innehafvaren stäld obligation må, då derom hos Fullmäktige göres<br/> framställning, på viss namngifven person öfverlåtas, för att endast i dennes hand</p>
    </page>
    <page id="4">
      <p>4</p>
      <p>vara gällande, samt, derest egaren sedermera det önskar, å nyo kunna göras<br/> gällande i hvarje innehafvares hand, allt under de vilkor i afseende på behöriga<br/> anteckningar å sjelfva obligationen samt i Kontorets räkenskaper, som Fullmäktige<br/> ega föreskrifva;</p>
      <p>b) att Fullmäktige må, när sådant icke för Riksgäldskontoret medför olägenhet,<br/> kunna medgifva omedelbar inlösen i Riksgäldskontoret af förfallna obligationer<br/> och räntekuponger, fastän desamma enligt obligationernas lydelse och stadgandena<br/> i lånekontrakten böra å deruti angifna utrikes orter infrias; för hvilket ändamål<br/> Fullmäktige må trätfa erforderliga överenskommelser med de låneöfvertagare, som<br/> kontraktsenligt skola ombesörja denna inlösen; samt</p>
      <p>c) att, då s. k. riksgäldssedlar i Riksgäldskontoret till inlösen företes, Fullmäktige<br/> ega att, derest sedlarne befinnas rigtiga, låta desamma med Riksgäldskontorets<br/> medel infria.</p>
      <p>Beträffande antalet egenhändiga underskrifter å Riksgäldskontorets obligationer<br/> har Riksdagen föreskrifvit, att obligationer, som komma att af ftiksgäldskontoret<br/> utlemnas, böra vara försedda, då deras valör ej uppgår till 1,000 kronor<br/> eller motsvarande belopp i utländskt myntslag, med minst en, då valören utgör<br/> 1,000 kronor eller högre belopp till och med 2,000 kronor eller motsvarande belopp<br/> i utländskt myntslag, med minst två samt, då valören öfverstiger 2,000 kronor<br/> eller motsvarande belopp i utländskt myntslag, med minst tre handskrifna namnteckningar.<br/>
      </p>
      <p>I afseende på Riksgäldskontorets skulder, om hvilka Kontorets räkenskaper<br/> och handlingar lemna fullständig upplysning, och hvilkas belopp vid nästlidna års<br/> slut finnas summariskt uppgillra uti bil. A vid detta reglemente, böra i öfrigt de<br/> föreskrifter, som äro intagna uti de vid föregående riksdagar för Riksgäldskontoret<br/> utfärdade reglementen,, i de delar samma föreskrifter ännu icke blifvit fullgjorda,<br/> fortfarande tjena till efterrättelse.</p>
      <p>Angående Riksgäldskontorets fordringar för de af dess medel<br/> utbetalda eller godtgjorda lån.</p>
      <p>§ 3.</p>
      <p>Beträffande Riksgäldskontorets fordringar för meddelade lån, om hvilkas<br/> belopp Kontorets böcker och räkenskaper lemna fullständig upplysning och å hvilka,<br/> för tiden vid nästlidna års slut, en förteckning jemväl finnes detta reglemente<br/> bifogad (bil-B), skola de förbindelser, å hvilka fordringarne sig grunda, jemte föreskrifterna<br/> uti äldre reglementen i tillämpliga delar fortfarande tjena till efterrättelse</p>
    </page>
    <page id="5">
      <p>5</p>
      <p>Innevarande års Riksdag har medgift, att återstoden, 3,914 kronor<br/> öre, jemte 4 % ränta derå från och med den 1 januari 1886, af Riksgaldskontorets<br/> fordran för det till reparationer å Vesterås domkyrka och förändringar uti samma<br/> kyrka år 1858 utbetalda lån å ursprungligen 22,500 rdr rmt ur Riksgaldskontorets<br/> räkenskaper afskrifves.</p>
      <p>§4-</p>
      <p>i</p>
      <p>Riksdagen har år 1879 beslutat:</p>
      <p>a) att bemyndiga Fullmäktige i Riksgäldskontoret att, i den man ansökningar<br/> derom inkomme, emot förbindelser eif allmänna inrättningar, banker och andra<br/> med af Kongl, Maj:t faststäld bolagsordning försedda kreditanstalter, mot pant af obligationer<br/> eller skuldförbindelser, utfärdade af svenska jemvägsbolag, som före utgången<br/> af 1878 undfått koncession, utlemna lån på viss tid, dock ej längre än till slutet<br/> af år 1893, och till sammanräknadt belopp af högst tjugutre millioner kronor;</p>
      <p>b) att medel till ofvannämnda utlåning skulle beredas genom försäljning af<br/> återstående osålda obligationer, tillhörande vare sig 1872 års i riksdaler riksmynt<br/> förskrift» statslån eller 1875 års i tyska riksmark förskrifna statslån eller 18/8<br/> års i pund sterling och francs förskrifna statslån;</p>
      <p>c) att upplåning enligt nästföregående moment ej finge ega rum annorledes,</p>
      <p>än i den män de af ofvannämnda utlåning föranledda utgifter gjorde sådan upplåning<br/> nödig; skolande Fullmäktige i öfrigt vid upplåningen tillvägagå på sätt de<br/> finna lämpligast och bäst befrämja statens fördel; .</p>
      <p>d) att lånesökande skulle inom den 1 Juni 1880 hos Fullmäktige i Riksgäldskontoret<br/> anmäla, ej allenast hvilka jernvägsobligationer eller af jernvägsaktiebolag<br/> utfärdade skuldförbindelser de önskade att såsom pant erbjuda, samt beloppet<br/> af det sökta lånet, utan ock inom hvilken tid, före utgången af 1893, de<br/> ville återbetala det lån, som erhölles; börande i fråga om återbetalnmgstiden iakttagas,<br/> att, der den lånesökandes verksamhet grundade sig på oktroj, meddelad<br/> för viss tid, återbetalningstiden ej finge utöfver oktrojtiden utsträckas, dock med<br/> rätt för sådan låntagare att, om ny oktroj erhölles, få omsätta lånet till senare, vid<br/> lånets beviljande under sådan förutsättning bestämd tid inom utgången af åi 1893,</p>
      <p>e) att lånevilkoren skulle bestämmas sålunda, att staten, jemte fullt betiyggando<br/> säkerhet för de beviljade lånens återbetalning på utfästa tider samt för behörigt<br/> gäldande af den å lånen betingade ränta, erhölle full ersättning för de<br/> rånte- och öfriga utgifter, som statens för ifrågavarande ändamål gjorda upplåning<br/> medförde;</p>
      <p>f) att utlåningen skulle af Fullmäktige i Riksgäldskontoret verkställas enligt<br/> de närmare, här ofvan ej angifna bestämmelser, som, efter det förslag dertill<br/> af Fullmäktige afgifvits, af Kongl. Maj:t komme att fastställa^; samt</p>
    </page>
    <page id="6">
      <p>6</p>
      <p>g) att de sålunda utlånta medlen efter deras återbetalning till Riksgäldskontoret<br/> skulle, derest de då ej funnes erforderliga vare sig för fortsättning af stambanebyggnaderna<br/> eller för nybyggnader vid statsjernvägarne, användas till påskyndande<br/> af amorteringen af statens skuld.</p>
      <p>Angående Riksgäldskontoret åliggande utbetalningar.</p>
      <p>l:o. Återstående utgifter till följd af beslut vid föregående riksdagar.</p>
      <p>§ 5.</p>
      <p>Till arbetena å stambanan mellan Bräde och Sollefteå har sistlidne års<br/> Riksdag for år 1887 anvisat ett anslag af 750,000 kronor, som det åligger Riksgäldskontor<br/> att enligt Kongl. Maj:ts disposition utbetala.</p>
      <p>§ 6.</p>
      <p>Sistlidne års Riksdag bär dels beslutat att en stambana af samma spårvidd<br/> och med samma öfverbyggnad som de öfriga stambanorna genom Norrland,<br/> men med iakttagande af vissa förenklingar i byggnadssättet, skaR anläggas från<br/> Sollefteå eller lämplig punkt i dess närhet öfver Skorped till Vännäs, med rätt för<br/> Kongl. Maj:t att närmare förordna om de orter å linien mellan banans utgångspunkt<br/> och Skorped, hvilka jernvägen bör genomgå, samt under vilkor i öfrigt,<br/> att förslag till jernvägens sträckning mellan Skorped och Vännäs varder för en<br/> kommande Riksdag framlagdt, och att landsting, kommuner eller enskilde antingen<br/> kostnadsfritt för staten afstå all för anläggningen erforderlig mark eller ock lemna<br/> staten ersättning för den kostnad, förvärfvandet af full dispositions- och eganderätt<br/> till sådan mark kan medföra,</p>
      <p>dels ock för påbörjandet af berörda stambana för år 1887 beviljat ett anslag<br/> af en million kronor och deraf till utgående från Riksgäldskontoret anvisat<br/> 500,000 kronor, att enligt Kongl. Maj:ts disposition utbetalas</p>
      <p>§ 7.</p>
      <p>Riksdagen har år 1879 till Kongl. Maj:ts förfogande, för att, på sätt och i<br/> en ordning, Kongl. Maj:t skulle ega att närmare bestämma, användas till inköp af<br/> Hallsberg—Motala—mjölby jernväg tillika med allt hvad dertill hörer, så väl fast</p>
    </page>
    <page id="7">
      <p>7</p>
      <p>som löst, såsom husbyggnader, rörlig materiel, reservdelar till lokomotiv och vagnar,<br/> verkstadsinventarier och redskap, telegraf- och signaleringsinrättning, stält<br/> ett belopp af högst 4,000,000 kronor samt bemyndigat Fullmäktige i Riksgäldskontoret<br/> att genom försäljning af då återstående osålda obligationer, tillhörande vare<br/> sig 1872 eller 1875 eller 1878 års statslån, anskaffa de härför nödiga medlen, för<br/> att i enlighet med Kongl. Maj:ts beslut utbetalas; och åligger det alltså Riksgäldskontoret<br/> att tillhandahålla och behörigen utbetala hvad af nämnda anslag ännu ej<br/> lyftats.</p>
      <p>§ 8.</p>
      <p>Riksdagen har år 1885, under förutsättning att de i statsrådsprotokollet<br/> öfver civilärenden för den 25 Februari samma år omförmälda, utaf staden<br/> Hudiksvall och Hudiksvalls trävaruaktiebolag erbjudna upplåtelser till staten af<br/> mark och af flottleden mellan Hybosjön och sjön Gryttjen komma till stånd,</p>
      <p>dels medgifvit, att Hudiksvalls jernvägsaktiébölags jernväg mellan Hudiksvall<br/> och Näsviken med alla tillhörigheter i fast och lös egendom, deribland ångbåtar<br/> och pråmar jemte sjöstationer med åbyggnader samt fordringar enligt bok, vid<br/> tiden för öfverlåtelsen, må för statens räkning inköpas, att tagas i besittning den<br/> 1 November 1887, mot en köpeskilling af 536,488 kronor 15 öre, hvilken erlägges<br/> sålunda, att staten</p>
      <p>l:o) eftergifver hvad af det bolaget beviljade statslån<br/> återstår oguldet den 31 December 1887, beräknadt att utgöra kronor 185,677: 97.</p>
      <p>och 2:o) sistnämnda dag betalar till bolaget dels mot<br/> erhållande af bolagets oguldna, i jernvägen intecknade obligationer<br/> ett deremot svarande belopp, beräknadt till 105,624<br/> kronor 7 öre, dels ock ytterligare 245,186 kronor 11 öre eller<br/> sålunda tillhopa .......................................................................... ,, 350,810: 18.</p>
      <p>Summa Kronor 536,488: 15.<br/> dels öfverlåtit åt Kongl. Maj:t att fastställa de närmare vilkor, förbehåll<br/> och bestämmelser, som vid uppgörande af aftalet med jernvägsaktiebolaget må<br/> finnas erforderliga;</p>
      <p>dels beviljat och stält till Kongl. Maj:ts disposition för jernvägens inköpande<br/> och dess ombyggande till bredspårig samt utsträckande till norra stambanan<br/> vid Ljusdal och förseende med rörlig materiel 4,623,300 kronor och deraf<br/> anvisat till utgående</p>
      <p>under år 1886 .................................................................. kronor 2,000,000: —</p>
      <p>„ „ 1887 .................................................................. „ 2,350,300: —</p>
      <p>samt „ „ 1888 .................................................................. „ 273,000: —;</p>
      <p>och åligger det Riksgäldskontoret att, efter Kongl. Maj:ts disposition, utbetala<br/> ofvannämnda belopp, i den mån de ännu ej lyftats.</p>
    </page>
    <page id="8">
      <p>Till låneunderstöd för enskilda jernvägar har 1881 års Rikslag beviljat och<br/> stält till Kongl. Maj:ts disposition ett extra anslag åt 5,000,000 kronor, att utgå<br/> under fem år från och med år 1882 med 1,000,000 kronor årligen, dock så<br/> att belopp, som ej blifvit till utgående under ett af dessa år anvisadt, må för ett<br/> efterföljande år af samma femårsperiod disponeras, egande Kongl. Maj:t att å<br/> detta anslag till understödjande af nya, ännu ej påbörjade enskilda jeruvägsanläggniugar<br/> anvisa af .Kong], Maj:t beviljade uuderstödsbelopp, att utgå i enlighet<br/> med följande vilkor och bestämmelser:</p>
      <p>l:o) att kostnadsförslag och arbetsplan fastställas af Kongl. Maj:t, som ock<br/> närmare bestämmer de ställen, hvilka jernväg skall beröra, varande det sökande<br/> bolaget skyldigt att godtgöra de särskilda kostnader för möjligen erforderliga besigtningar,<br/> extra biträdens användande med mera dylikt, hvilka kunna af kostnadsförslaget<br/> och arbetsplanens granskning föranledas;</p>
      <p>2:o) att låneunderstödet må utgöra högst hälften af anläggningskostnaden<br/> efter det faststälda kostnadsförslaget samt lyftas i mån af arbetets fortgång på sätt<br/> och å tider, som Kongl. Maj:t bestämmer, dock med iakttagande deraf att bolagsmännens<br/> inbetalningar å af dem tecknade belopp skola ske i förhållande till de<br/> andelar af lånesumman, som lyftas, och före lyftningen al dessa låneandelar; skolande<br/> härjemte en tiondedel af den beviljade låneförsträckningen innestå till dess<br/> besigtning af jernvägsanläggningen blifvit i öfverensstämmelse med § 2 mom. 2 al<br/> Kongl. kungörelsen den 11 December 1874, angående ordningen för afsyning och<br/> besigtning af enskilda jernvägar och deras upplåtande för allmän trafik, förrättad,<br/> och Väg- och vattenbyggnadsstyrelsen meddelat tillstånd till banans öppnande för<br/> allmän trafik;</p>
      <p>3:o) att det lånesökande bolaget, för att kunna erhålla statsunderstöd, skall<br/> vara skyldigt hos Kongl. Maj:t styrka, att det förfogar öfver ett kapital, som jemte<br/> statslånet är fullt tillräckligt till jernvägsanläggningens utförande på sätt arbetsplan<br/> och kostnadsförslag innehålla och hvaraf minst så stor del, som motsvarar<br/> hälften af den beräknade anläggningskostnaden, bör utgöras af tecknadt eller inbetaldt<br/> aktiebelopp eller eljest utan återbetalningsskyldighet lemnadt tillskott till<br/> jernvägsanläggningens utförande;</p>
      <p>4:o) att i afseende å ifrågavarande försträckningar skall iakttagas:</p>
      <p>a) att annuiteten beräknas till fem procent å ursprungliga försträckningsbeloppet,<br/> af hvilken annuitet först godtgöres ränta efter lyra och en half för hundra<br/> å oguldet kapitalbelopp, och återstoden utgör afbetalning derå;</p>
      <p>b) att räntefrihet ej må beviljas, men anstånd med räntans erläggande medgifvas<br/> för högst tre år, dock icke utöfver ett år från den dag, då, enligt Kongl.<br/> Maj:ts bestämmande, jernväg senast skall vara färdig och för trafik öppnad; sko -</p>
    </page>
    <page id="9">
      <p>9</p>
      <p>lande beloppet af den ränta, med hvars erläggande anstånd sålunda medgifves,<br/> till staten inbetalas, sedan genom de stadgade annuitetsliqviderna all öfrig ränta,<br/> med hvilken anstånd icke beviljats, blifvit gulden och kapitalet godtgjordt, så att<br/> efter nämnda tids förlopp med annuitetens erläggande fortfares så länge, till dess<br/> äfven beloppet af den ränta, med hvars erläggande anstånd medgifvits, blifvit till<br/> staten inbetaldt; och</p>
      <p>c) att kapitalafbetalning skall vidtaga tre år efter den dag, då, enligt Kongl.<br/> Maj:ts bestämmande, jernväg senast skall vara färdig och för trafik öppnad;</p>
      <p>5:o) att jernvägsanläggningen med alla dertill hörande byggnader och materiel,<br/> äfvensom all bolagets öfriga egendom, skall utgöra säkerhet för den af staten<br/> lemnade försträckning, och staten till säkerhet för sin fordrans utbekommande<br/> erhålla inteckning med förmånsrätt framför hvarje annan fordran i den jernväg,<br/> för hvars anläggning den ifrågavarande försträckningen beviljats; börande ej<br/> mindre, såsom vilkor för statslåns erhållande och tillgodonjutande, i bolagsordningen<br/> intagas stadgande om bolagets skyldighet att till säkerhet för statens fordran<br/> inteckna bolagets jernväg med förmånsrätt för samma fordran framför hvarje annan<br/> fordran hos bolaget, än ock en tredjedel af det beviljade statslånet innestå till<br/> dess inteckning med ofvan stadgad förmånsrätt i bolagets jernväg meddelats för<br/> förut lyftade andelar af lånet; hvarjemte ofvanberörda sista tredjedel ej må utbekommas,<br/> förr än inteckning för dess belopp med förmånsrätt framför hvarje<br/> annan fordran än statens blifvit i bolagets jernväg behörigen meddelad;</p>
      <p>G:o) att Kongl. Maj:t skall insätta en ledamot i direktionen för hvarje jernvägsbolag,<br/> som innehar lån af staten, och utse en revisor att deltaga uti granskningen<br/> af bolagets förvaltning och räkenskaper, samt att arfvode till sålunda utsedd<br/> direktör och revisor skall bekostas af bolaget;</p>
      <p>7:o) att hvarje jernvägsbolag, som erhållit statsunderstöd, skall vara skyldigt<br/> underkasta sig så väl de bestämmelser i fråga om samtrafik, hvilka Kongl. Maj:t<br/> kan finna godt för bolaget bestämma, som ock i öfrigt alla de vilkor och kontroller,<br/> som af Kongl. Maj:t pröfvas lämpliga och nödiga; samt</p>
      <p>8:o) att hvarje sådant bolag, som nyss är nämndt, må, då Kongl. Maj:t så<br/> pröfvar lämpligt, dels utan kostnad eller årlig ersättning undfå upplåtelse af den<br/> för jernvägsanläggningen erforderliga, Kronan tillhöriga mark, som. står under dess<br/> omedelbara disposition, hvaremot, när frågan är om boställsjord eller annan åt<br/> enskild person med åborätt eller annorledes upplåten kronojord, ersättning derför<br/> af bolaget bör lemnas i enlighet med gällande expropriationslag, dels ock kostnadsfritt<br/> begagna sådana å Kronans egor belägna kalk- och stenbrott jemte grustägter,<br/> som kunna vara disponibla; och åligger det Riksgäld skontoret att behörigen<br/> tillhandahålla och utbetala det ännu ej lyftade belopp, Kongl. Maj:t å detta<br/> anslag anvisat.</p>
      <p>Bill. till liihsä. Prof. 1887 B. 10 Sand. 1 Afd. 2 Band.</p>
      <p>(Riksg. kontorets reglemente.)</p>
      <p>2</p>
    </page>
    <page id="10">
      <p>10</p>
      <p>§ 10.</p>
      <p>Till låneunderstöd för enskilda jernvägar har sistlidne års Riksdag beviljat<br/> och stält till Kongl. Maj:ts disposition ett extra anslag af 5,000,000 kronor, att<br/> utgå under fem år från och med år 1887 med 1,000,000 kronor årligen, dock<br/> så att belopp, som ej blifvit till utgående under ett af dessa år anvisadt, må för<br/> ett efterföljande år af samma femårsperiod disponeras, egande Kongl. Maj:t att å<br/> detta anslag, till understödjande af nya, ännu ej påbörjade enskilda jernvägsanläggningar,<br/> anvisa af Kongl. Maj:t beviljade understödsbelopp, att utgå i enlighet<br/> med följande vilkor och bestämmelser:</p>
      <p>l:o) att kostnadsförslag och arbetsplan fastställas af Kongl. Maj:t, som ock<br/> närmare bestämmer de ställen, hvilka jernväg skall beröra, varande det sökande<br/> bolaget skyldigt att godtgöra de särskilda kostnaderna för möjligen erforderliga besigtningar,<br/> extra biträdens användande med mera dylikt, hvilka kunna af kostnadsförslagets<br/> och arbetsplanens granskning föranledas;</p>
      <p>2:o) att låneunderstödet må utgöra högst hälften af anläggningskostnaden<br/> efter det faststälda kostnadsförslaget samt lyftas i mån af arbetets fortgång<br/> på sätt och å tider, som Kongl. Maj:t bestämmer, dock med iakttagande<br/> deraf att bolagsmännens inbetalningar å af dem tecknade belopp skola ske i förhållande<br/> till de andelar af lånesumman, som lyftas, och före lyftningen af dessa<br/> låneandelar; skolande härjemte en tiondedel af den beviljade låneförsträckningen<br/> innestå till dess besigtning af jernvägsanläggningen blifvit i öfverensstämmelse<br/> med § 2 mom. 2 af Kongl. kungörelsen den 11 December 1874, angående ordningen<br/> för afsyning och besigtning af enskilda jernvägar och deras upplåtande för<br/> allmän trafik, förrättad, och Väg- och vattenbyggnadsstyrelsen meddelat tillstånd<br/> till banans öppnande för allmän trafik;</p>
      <p>3:o) att det lånesökande bolaget, för att kunna erhålla statsunderstöd, skall<br/> vara skyldigt hos Kongl. Maj:t styrka, att det förfogar öfver ett kapital, som jemte<br/> statslånet är fullt tillräckligt till jernvägsanläggningens utförande på sätt arbetsplan<br/> och kostnadsförslag innehålla och hvaraf minst så stor del, som motsvarar<br/> hälften af den beräknade anläggningskostnaden, bör utgöras af teeknadt eller inbetaldt<br/> aktiebelopp eller eljest utan återbetalningsskyldighet lemnadt tillskott till<br/> jernvägsanläggningens utförande.</p>
      <p>4:o) att i afseende å ifrågavarande försträckningar skall iakttagas:</p>
      <p>a) att annuiteten beräknas till fem procent å ursprungliga försträckningsbeloppet,<br/> af hvilken annuitet först godtgöres ränta efter fyra och en half för hundra<br/> å oguldet kapitalbelopp, och återstoden utgör afbetalning derå;</p>
      <p>b) att räntefrihet ej må beviljas, men anstånd med räntans erläggande medgifvas<br/> för högst tre år, dock icke utöfver ett år från den dag, då, enligt Kongl.<br/> Maj:ts bestämmande, jernväg senast skall vara färdig och för trafik öppnad; sko -</p>
    </page>
    <page id="11">
      <p>11</p>
      <p>lande beloppet af den ränta, med hvars erläggande anstånd sålunda medgifves,<br/> till staten inbetalas, sedan genom de stadgade annuitetsliqviderna all öfrig<br/> ränta, med hvilken anstånd icke beviljats, blifvit gulden och kapitalet godtgjordt,<br/> så att efter nämnda tids förlopp med annuitetens erläggande fortfares så länge,<br/> till dess äfven beloppet af den ränta, med hvars erläggande anstånd medgifvits,<br/> blifvit till staten inbetaldt; och</p>
      <p>c) att kapitalafbetalning skall vidtaga tre år efter den dag, då, enligt Kongl.<br/> Maj:ts bestämmande, jernväg senast skall vara färdig och för trafik öppnad;</p>
      <p>5:o) att jern vägsanläggningen med alla dertill hörande byggnader och materiel,<br/> äfvensom all bolagets öfriga egendom, skall utgöra säkerhet för den af<br/> staten lemnade försträckning, och staten till säkerhet för sin fordrans utbekommande<br/> erhålla inteckning med förmånsrätt framför hvarje annan fordran i den<br/> jernväg, för hvars anläggning den ifrågavarande försträckningen beviljats; börande<br/> ej mindre såsom vilkor för statslånets erhållande och tillgodonjutande i bolagsordningen<br/> intagas stadgande om bolagets skyldighet att till säkerhet för statens<br/> fordran inteckna bolagets jernväg med förmånsrätt för samma fordran framför<br/> hvarje annan fordran hos bolaget, än ock en tredjedel af det beviljade statslånet<br/> innestå till dess inteckning med ofvan stadgad förmånsrätt i bolagets jernväg meddelats<br/> för förut lyftade andelar af lånet; hvarjemte ofvan berörde sista tredjedel<br/> ej må utbckommas, förr än inteckning för dess belopp med förmånsrätt framför<br/> hvarje annan fordran än statens blifvit i bolagets jernväg behörigen meddelad;</p>
      <p>6:o) att Kongl. Mäj:t skall insätta en ledamot i direktionen för hvarje jernvägsbolag,<br/> som innehar lån af staten, och utse en revisor att deltaga uti granskningen<br/> af bolagets förvaltning och räkenskaper, samt att arfvode till sålunda utsedd<br/> direktör och revisor skall bekostas af bolaget;</p>
      <p>7:o) att hvarje jernvägsbolag, som erhållit statsunderstöd, skall vara<br/> skyldigt underkasta sig så väl de bestämmelser i fråga om samtrafik, hvilka Kongl<br/> Maj:t kan finna godt för bolaget bestämma, som ock i öfrigt alla de vilkor och<br/> kontroller, som af Kongl. Maj:t pröfvas lämpliga och nödiga; samt</p>
      <p>8:o) att hvarje sådant bolag, som nyss är nämndt, må, då Kongl. Maj:t så<br/> pröfvar lämpligt, dels utan kostnad eller årlig ersättning undfå upplåtelse af den<br/> för jernvägsanläggningen erforderliga, Kronan tillhöriga mark, som står under dess<br/> omedelbara disposition, hvaremot, när fråga är om boställsjord eller annan åt enskild<br/> person med åborätt eller annorledes upplåten kronojord, ersättning derför af<br/> bolaget bör lemnas i enlighet med gällande expropriationslag, dels ock kostnadsfritt<br/> begagna sådana å Kronans egor belägna kalk- och stenbrott jemte grustägter,<br/> som kunna vara disponibla;</p>
      <p>och åligger clet Riksgäldskontoret att behörigen tillhandahålla och utbetala<br/> de ännu ej lyftade belopp, Kongl. Maj:t å detta anslag anvisat eller ytterligare<br/> kan komma att anvisa.</p>
    </page>
    <page id="12">
      <p>12</p>
      <p>§ Il Riksdagen<br/>
      </p>
      <p>liar år 1884 beviljat och stält till Kongl. Maj:ts disposition<br/> ett anslag af 1,550,000 kronor, att under enahanda vilkor och bestämmelser, som<br/> af 1881 års Riksdag blifvit faststälda för understödjande af enskilda jernvägsanläggningar,<br/> af Kongl. Maj:t anvisas såsom lån åt Mellersta Hallands jernvägsaldiebolag<br/> och utgå med en tredjedel under hvartdera af åren 1884,1885 och 1886;<br/> och har Riksgäldskontoret att, enligt Kongl. Maj:ts disposition, utbetala de sålunda<br/> anvisade belopp, i den män de ännu ej lyftats.</p>
      <p>§ 12.</p>
      <p>Sistlidne års Riksdag har beviljat och stält till Kongl. Maj:ts förfogande<br/> ett belopp af två millioner sextioåtta tusen kronor, att anvisas såsom lån åt Göteborgs—Hallands<br/> jernvägsaldiébolag och utgå med ena hälften under år 1887 och<br/> med andra hälften under år 1888, under de vilkor och bestämmelser, som för<br/> understödjande af enskilda jernvägsanläggningar blifvit af sistlidne års Riksdag<br/> stadgade samt i § 10 af detta reglemente finnas angifna; och har Riksgäldskontoret<br/> att, enligt Kongl. Maj:ts disposition, behörigen utbetala det för år 1888<br/> beviljade belopp af 1,034,000 kronor.</p>
      <p>§ 13.</p>
      <p>Jemte det 1883 års Riksdag beslutat, att en särskild fond skall bildas<br/> och af Statskontoret förvaltas, med ändamål att genom lån understödja odling<br/> af sänka trakter, samt att de till Statskontoret inflytande annuiteter å odlingslån<br/> skola från och med år 1884 till och med år 1888 till denna fond ingå, har Riksdagen<br/> föreskrifvit, att under åren 1884 till och med 1888 Riksgäldskontoret skall,<br/> i mån af behof och uppå reqvisition af Kongl. Maj:t, till fonden öfverlemna medel<br/> till så stort belopp, som jemte nyssnämnda, till fonden ingående annuiteter å odlingslån<br/> må kunna erfordras till fyllande af högst eu million kronor årligen; samt<br/> att Riksgäldskontoret skall af fonden erhålla godtgörelse för den ränteutgift, som,<br/> genom berörda medels öfverlemnande till fonden, för Riksgäldskontoret förorsakas.</p>
    </page>
    <page id="13">
      <p>13</p>
      <p>2:o. Under innevarande riksdag på Riksgäldskontoret anvisade utgifter.</p>
      <p>§ 14.</p>
      <p>Innevarande års Riksdag har, till fortsättning af arbetena å stambanan norr<br/> om Sollefteå, för år 1888 beviljat ett anslag af 2,000,000 kronor och deraf till utgående<br/> från Riksgäldskontoret anvisat 1,500,000 kronor, att enligt Kongl. Maj:ts<br/> disposition utbetalas.</p>
      <p>§ 15.</p>
      <p>Till betäckande af den brist, som uppkommit i den beräknade kostnaden<br/> för tornbyggnaden å Linköpings domkyrka jemte dermed i sammanhang stående<br/> arbeten, har innevarande års Riksdag för år 1888 å Riksgäldskontoret anvisat ett<br/> belopp af 30,000 kronor såsom lån, att af domkyrkan återgäldas med ränta och<br/> amortering af tillhopa fem procent årligen å den ursprungliga lånesumman, af<br/> hvilken annuitet skall beräknas fyra procent ränta å det för hvarje år återstående<br/> oguldua kapitalbeloppet, och återstoden anses såsom kapitalafbetalning; och<br/> åligger det Riksgäldskontoret att till vederbörande behörigen utbetala nämnda<br/> lånebelopp; hvaremot, och enär detsamma blifvit i riksstaten för år 1888 uppfördt,<br/> Riksgäldskontoret eger att af Statskontoret utbekomma ersättning för berörda belopp,<br/> sedan det af Riksgäldskontoret utbetalts.</p>
      <p>3:o. Med statsregleringen gemenskap egande utgifter.</p>
      <p>§ 16.</p>
      <p>I händelse under löpande året skulle visa sig, att Statskontorets inkomster<br/> äro otillräckliga för bestridande af dess utgifter, åligger det Riksgäldskontoret att,<br/> sedan Kongl. Maj:t, uppå Statskontorets underdåniga anmälan, pröfvat behofvet,<br/> för dess fyllande tillhandahålla Statskontoret det belopp, Kongl. Maj:t för sådant</p>
    </page>
    <page id="14">
      <p>14</p>
      <p>ändamål finner för godt bestämma; dock med förbindelse för Statskontoret att,<br/> så snart dess tillgångar det medgifva, återgälda livad Riksgäldskontoret sålunda<br/> förskjutit.</p>
      <p>4:o. På Riksgäldskontoret anvisade kreditiv.</p>
      <p>§ 17.</p>
      <p>Till följd af stadgandet i Regeringsformens 63 § har Riksdagen anslagit<br/> och till utbetalning från Riksgäldskontoret anvisat en lcreditivsunima af tre millioner<br/> kronor, för att vid infällande lerig af Konungen lyftas, sedan han Statsrådet in<br/> pleno hört och Riksdagen sammankallat. Riksdagens å denna summa utfärdade<br/> förseglade anordning får ej förr brytas eller summan af Fullmäktige utbetalas, än<br/> sedan riksdagskallelsen blifvit i hufvudstadens kyrkor vederbörligen kungjord.</p>
      <p>§ 18.</p>
      <p>Den lcreditivsunima, som, enligt ofvan åberopade grundlagsstadgande, bör å<br/> Riksgäldskontoret anvisas för att, på sätt detsamma innehåller, under tiden mellan<br/> innevarande och nästkommande riksdag vara tillgänglig, då Konungen till rikets<br/> försvar eller andra högst vigtiga och angelägna ändamål, sedan hela Statsrådets<br/> tankar deröfver blifvit inhemtade, finner den vara oundgängligen nödig, har Riksdagen<br/> faststält till en million fem hundra tusen kronor.</p>
      <p>§ 19-</p>
      <p>För bestridande af ifrågakommande utbetalningar utaf de genom näst föregående<br/> paragrafer å Riksgäldskontoret anvisade kreditiv böra detta verks härtill<br/> disponibla tillgångar begagnas, och, i fall dessa icke äro tillräckliga, de derutöfver<br/> erforderliga medlen af Riksgäldskontoret upplånas mot Kontorets obligationer,<br/> stälda till inlösen antingen efter viss förfallotid eller efter föregången uppsägning;<br/> egande Fullmäktige att, med hänsigt till de vid upplåningen sig företeende omständigheter<br/> och förhållanden, bestämma räntevilkoren samt fastställa betalningsterminerna<br/> för dessa obligationer; dock får obligationernas förfallotid icke utsättas<br/> senare än fem år efter deras utgifningsdag.</p>
    </page>
    <page id="15">
      <p>15</p>
      <p>§ 20.</p>
      <p>Till bestridande af sådana Telegrafverkets oförutsedda utgifter, som för uppfyllande<br/> af traktats enliga förbindelser kunna erfordras, har Riksdagen medgifvit,<br/> att Kong!. Maj:t må ega att, i händelse verkets egna medel dertill icke lemna tillgång,<br/> i Riksgäldskontoret utbekomma förskott till belopp af högst etthundrafemtio<br/> tusen kronor.</p>
      <p>5:o. Från Riksgäldskontoret utgående riksdags- och revisionskostnader,<br/> aflöningar, förvalta ngsutgifter, in. in.</p>
      <p>§ 21.</p>
      <p>Alla på Riksdagens beslut grundade utgifter för riksdag skostnader skola,<br/> intill dess annorlunda af Riksdagen förordnas, under behörigt iakttagande af samma,<br/> genom Riksdagens Stats-Utskott Fullmäktige till efterrättelse härvid meddelade<br/> beslut, omedelbart från Riksgäldskontoret till vederbörande utbetalas, hvarförutan<br/> sådana af Riksdag föranledda utgifter, som i anseende till deras föremål eller beskaffenhet<br/> dels redan blifvit, dels framdeles varda af Kong]. Maj:t godkända och<br/> å Kongl. Statskontoret anvisade, må, efter erhållna reqvisitioner och anstäld<br/> granskning af derför aflemnade verifikationshandlingar, Kongl. Statskontoret af<br/> Riksgäldskontoret godtgöras.</p>
      <p>§ 22.</p>
      <p>Kostnaderna för nödiga reparationer och andra arbeten, för vederbörligt<br/> underhåll och tillsyn så väl af den för Riksgäldskontoret anvisade som af de för<br/> Riksdagens sammankomster afsedda fasta egendomar, äfvensom för de uti samma<br/> egendomar befintliga inventariers underhåll och komplettering, skola utaf Riksgäldskontorets<br/> medel bestridas, i likhet med andra till så kallade kontors expenser vanligen<br/> hänförda utgifter.</p>
      <p>§ 23.</p>
      <p>För komplettering och utvidgande af Riksdagens bibliotek samt dermed förenade<br/> utgifter kommer ett årligt anslag af två tusen kronor att utgå; och skola<br/> de af 1882 års Riksdag faststälda stadgar för Riksdagens bibliotek samt instruktion<br/> för bibliotekarien vid Riksdagens bibliotek tjena till efterrättelse.</p>
    </page>
    <page id="16">
      <p>16</p>
      <p>Riksdagen har år 1884 beslutat:</p>
      <p>a) att bestämma aflöningen för Riksdagens bibliotekarie till:</p>
      <p>lön ....................................................................................... kronor 2,500: —</p>
      <p>och tjenstgöringspenningar................................................ „ 1,500: —</p>
      <p>kronor 4,000: —;</p>
      <p>att lönen må kunna, efter fem års tjenstgöring i befattningen, ökas med 500<br/> kronor;</p>
      <p>att, om bibliotekarien erhåller fri bostad med nödig vedbrand, tjenstgöringspenningarne<br/> skola utgå med endast G00 kronor, dock så, att, vid afdrag i följd af<br/> tjenstledighet, detsamma, med tillämpning af de för sådant fall gifna bestämmelser,<br/> sker för hela beloppet af tjenstgöringspenningarne från aflöningsbeloppet i<br/> dess helhet;</p>
      <p>att i fråga om tjenstgöringspenningars och pensions erhållande samma bestämmelser<br/> må gälla för Riksdagens bibliotekarie, som i Riksgäldskontorets reglemente<br/> finnas för detta kontors tjensteman angifna;</p>
      <p>att bibliotekarien skall vara skyldig ej mindre att ställa sig till efterrättelse<br/> gällande eller blifvande stadgar för Riksdagens bibliotek och instruktion för bibliotekarien<br/> vid Riksdagens bibliotek än ock utan vidare ersättning lemna det biträde,<br/> som Fullmäktige i Riksgäldskontoret kunna af honom påkalla, dels vid upprättande<br/> af alfabetiskt ordnadt sakregister till Rikets Ständers protokoll med bihang<br/> för tiden från och med år 1809 till och med år 1866 och dels vid göromål<br/> för Riksgäldskontorets räkning;</p>
      <p>b) att Fullmäktige i Riksgäldskontoret må ega att vid Riksdagens bibliotek<br/> anställa en vaktmästare med åtnjutande af dels:</p>
      <p>lön .......................................................................................... kronor 600: —</p>
      <p>tjenstgöringspenningar ......................................................... „ 100: —</p>
      <p>kronor 700: —</p>
      <p>dels ock antingen fri bostad med nödig vedbrand eller, i stället för denna<br/> förmån, 200 kronor såsom tjenstgöringspenningar; hvilken aflöning må kunna, efter<br/> fem års ordinarie tjenst, höjas, lönen med 100 och tjenstgöringspenningarne med<br/> 100 kronor;</p>
      <p>att i fråga om tjenstgöringspenningars och pensions erhållande samma bestämmelser<br/> må gälla för den vid Riksdagens bibliotek anstälde vaktmästare, som<br/> i Riksgäldskontorets reglemente finnas för vaktmästarne vid detta kontor angifna;<br/> och</p>
      <p>c) att så väl bibliotekariens som vaktmästarens vid Riksdagens bibliotek<br/> aflöning och ension skola utgå af förslagsanslaget till riksdagskostnader.</p>
    </page>
    <page id="17">
      <p>17</p>
      <p>§ 24.</p>
      <p>De traktamenten och resekostnads er sättning ar, som tillkomma Riksdagens<br/> Revisorer, skola, enligt behörigen granskade och godkända räkningar, af Riksgäldskontorets<br/> medel godtgöras; börande jemväl de arfvoden, Revisorerne bestämma<br/> för de hos dem anstälde sekreterare, kameral- och kanslibiträden samt vaktbetjente,<br/> utbetalas från Riksgäldskontor, hvarifrån jemväl utgår den godtgörelse,<br/> som af Kongl. Maj:t i nåder bestämmes för den ledamot af Statskontoret, hvilken<br/> haft nådigt förordnande att Revisorerne med upplysningar tillhandagå. Likaledes<br/> må Revisorerne på Riksgäldskontor anvisa ersättning ej mindre för inköp af<br/> papper, skrifmaterialier och andra dylika utgifter för revisionens behof samt för<br/> annonser rörande Revisorernes sammanträden än ock för de kostnader, som kunna<br/> föranledas af sådana under revisionstiden verkstälda resor, som Revisorerne vid<br/> sammankomst in pleno ansett nödvändiga.</p>
      <p>Kostnaderna för tryckningen, häftningen och utdelningen af Revisorernes<br/> berättelser angående granskningen af Stats-, Banko- och Riksgäldsverkens förvaltning,<br/> äfvensom af de förklaringar, som i anledning deraf kunna varda afgifna,<br/> böra äfven af Riksgäldskontorets medel bestridas.</p>
      <p>§ 25.</p>
      <p>Aflöningen för justitieombudsmannen samt den hos honom anstälda kanslioch<br/> vaUbetjening bör af Riksgäldskontor under sista månaden af hvarje qvartal<br/> utbetalas; skolande lönen för justitieombudsmannen, under den tid innevarande<br/> Riksdags statsreglering kommer att blifva gällande, utgå med åtta tusen kronor,<br/> eller lika belopp som justitiekanslerns aflöning enligt sagda statsreglering utgör;<br/> hvaremot justitieombudsmannen, derest han förut innehar tjenst på rikets stat, är<br/> skyldig att den dermed förenade löneinkomst frånträda, så länge han uppbär<br/> justitieombudsmanslönen.</p>
      <p>Utöfver den faststälda aflöningen egen den justitieombudsman, som hädanefter<br/> tillträder detta embete och dessförinnan icke är i hufvudstaden bosatt, att<br/> såsom flyttningshjelp uppbära från Riksgäldskontor ett tusen femhundra kronor.</p>
      <p>För ofvan bemälda kansli- och vaktbetjening utgår aflöningen med följande<br/> årliga belopp, nemligen:</p>
      <p>för sekreteraren med fyratusen femhundra kronor;</p>
      <p>„ en kanslist, som tillika har skyldighet att ombesörja registratorsgöromålen,<br/> med tretusen kronor; hvilka två löner dock kunna höjas efter fem år med<br/> 500 kronor och efter tio år med ytterligare 500 kronor;</p>
      <p>Bill. till Rilisä. Rrot. 1887. 11. 10 Sand. 1 Afd. 2 Rand.</p>
      <p>(Eiksg.-kontorets reglemente.)</p>
      <p>3</p>
    </page>
    <page id="18">
      <p>18</p>
      <p>för en kansli t med tvåtusen femhundra kronor, dock med rätt för justitieombudsmannen<br/> tt, utan tillsättning af omförmälde kanslist, till befordrande af göromålens<br/> g ng inom expeditionen, vikariatsersättning, renskrifning m. m. använda<br/> nämnda elopp, dock med skyldighet å hans sida att för medlens användning<br/> redovisa; samt</p>
      <p>„ en vaktm &apos;&apos;stare med åtta hundra kronor, hvilket belopp dock efter fem år kan<br/> höjas me 100 kronor, men så länge boställsrum i Riksdagens hus af nämnde<br/> vaktmäst re innehafvas, kommer att minskas med 150 kronor om året.</p>
      <p>I öfrig skola de för justitiekanslersexpeditionen gällande bestämmelser och<br/> vilkor i tillä pliga delar, efter justitieombudsmannens bepröfvande, gälla äfven för<br/> justitieombud mansexpeditionen ; hvarjemte särskildt är stadgadt, dels att sekreteraren<br/> hos j stitieombudsmannen bör utan särskild ersättning jemväl bestrida de<br/> göromål, so tillhöra sekreterarebefattningen hos tryckfrihetskomitén, dels att,<br/> derest han frat innehar tjenst på rikets stat, samma vilkor och förbehåll skola<br/> vid uppbäran et af ofvan berörda aflöning iakttagas, som äro stadgade i afseende<br/> på utbetalnin en af justitieombudsmanslönen vid enahanda fall.</p>
      <p>§ 26.&apos;&apos;</p>
      <p>Till ko tnaäer för justitieombudsmannens embetsresor bör Riksgäldskontoret<br/> uppå hans r qvisition och emot derför inom hvarje års utgång afgifvande redogörelse<br/> försko tsvis utbetala en summa af två tusen kronor.</p>
      <p>För u phandlingen af skrifmaterialier och för andra expenser vid justitieombudsmannen<br/> och tryckfrihetskomiténs expedition bör ett årligt belopp af fem<br/> hundra krono emot behörig redogörelse, förskottsvis af Riksgäldskontorets medel<br/> utanordnas.</p>
      <p>Tryckni gen och häftningen af justitieombudsmannens embetsberättelser jemte<br/> dertill hörand bilagor böra verkställas och papperet för dessa handlingars tryckning<br/> anskaffa genom Fullmäktiges försorg; dock skall den dervid erforderliga<br/> korrekturläsnin en besöijas på sätt förut skett; börande samtliga trycknings- och<br/> häftningskostn derna för ifrågavarande berättelser och bilagor omedelbart utaf<br/> Riksgäldskonto et godtgöras, utan afdrag å de till expenser för sagda expedition<br/> beviljade anslå , hvaremot de medel, hvilka inflyta genom samma berättelsers försäljning<br/> i bo handeln, skola af justitieombudsmannen, som härom eger foga anstalt,<br/> inför Ful mäktige särskildt redovisas.</p>
    </page>
    <page id="19">
      <p>19</p>
      <p>§ 27.</p>
      <p>Såsom arfvode åtnjuter Fullmäktiges ordförande tre tusen två hundra kronor,<br/> samt hvar och en af de öfrige Fullmäktige ett tusen sex hundra kronor årligen;<br/> hvarförutom Fullmäktig, som ej är i Stockholm bosatt, eger att för eu resa årligen<br/> till och från hemorten uppbära kostnadsersättning, beräknad efter samma<br/> grunder, som gälla för beräknandet af resekostnadsersättningen åt Andra Kammarens<br/> ledamöter.</p>
      <p>§ 28.</p>
      <p>Aflöningen för RiJcsgäldslwntorets tjenstemannapersonal ocli vaJctbetjening utgår<br/> enligt den af Riksdagen för nämnda verk faststälda aflöningsstat, hvilken icke iår<br/> öfverskridas; varande nedanstående vilkor och förbehåll stadgade för tillgodonjutande<br/> af den för bemälda tjenstemannapersonal och vaktbetjening beviljade löneförhöjning<br/> :</p>
      <p>l:o. Innehafvare af de ökade lönerna inom Riksgäldskontoret äro underkastade<br/> den vidsträcktare tjenstgöringsskyldighet eller den jemkning i åligganden,<br/> som antingen vid en blifvande förändrad organisation af detta verk eller eljest<br/> kan varda i allmänhet stadgad; och böra de fullmakter, som för Riksgäldskontorets<br/> tjenstemän utfärdas, innefatta förbehåll om vederbörandes skyldighet att ataga<br/> sig de nya eller förändrade göromål, hvilka kunna dem åläggas;</p>
      <p>2:o. Sådana uppdrag och bestyr, som till följd af Rikets Ständers eller<br/> Riksdagens förfoganden böra af tjenstemännen vid Riksgäldskontoret förrättas,<br/> skola, oaktadt särskilda arfvoden för enahanda uppdrag och göromål tillförene<br/> utgått, hädanefter inbegripas under vederbörandes bestämda tjensteåligganden,<br/> hvadan alltså den framtida vedergällningen för sagda uppdrag och bestyr kommer<br/> att innefattas i den aflöning, gällande stat upptager;</p>
      <p>3:o. De med hvarje befattning förenade tjenstgöringspenningar få uppbäras<br/> endast för den tid, tjenstens innehafvare verkligen tjenstgjort eller åtnjutit<br/> semester, men skola för den tid, han eljest varit från tjenstgöringen befriad, utgå ^<br/> till den, som tjensten förrättat; dock må Fullmäktige kunna medgifva den tjensteman<br/> eller vaktbetjent, som af sjukdom hindras från bestridande af sin tjenst, att<br/> uppbära de för samma tjenst anvisade tjenstgöringspenningar eller någon del<br/> deraf;</p>
      <p>4-:o. Tjensteman vid Riksgäldskontoret får icke annan tjenstebefattning<br/> utom Riksgäldskontoret mottaga. Den, som till tjensteman vid Riksgäldskontoret<br/> utnämnes, vare skyldig att annorstädes innehafvande tjenstebefattning genast<br/> frånträda.</p>
    </page>
    <page id="20">
      <p>20</p>
      <p>Tjensteman, som till följd af förut gällande stadganden innehar tjenst utom<br/> Riksgäldskontoret, må dock densamma bibehålla, så länge den icke är för tjenst&apos;&apos;<br/> göriugen i Riksgäldskontoret hinderlig.</p>
      <p>§ 29-</p>
      <p>Till belöning för extra arbeten och till uppmuntran för extra ordinarier,<br/> som ådagalagt synnerlig flit och skicklighet, ega Fullmäktige att använda sex tusen<br/> kronor årligen; dock får hvad häraf under årets lopp icke behöft utgifvas<br/> under ett påföljande år ej för samma ändamål användas. För öfrigt ega Fullmäktige<br/> icke att tilldela betjeningen vid Riksgäldskontoret hvarken ljuspenningar eller<br/> andra arfvoden, än de i aflöningsstaterna och detta reglemente särskildt bestämda<br/> eller medgifna,</p>
      <p>§ 30.</p>
      <p>Såsom begrafningshjelp eller understöd för sterbhusen efter aflidne obemedlade<br/> tjensteman och vaktbetjente vid Riksgäldskontoret och f. d. Generalassistanskontoret<br/> ega Fullmäktige att, under loppet af hvarje år, disponera en summa af<br/> högst två hundra tjugufem kronor.</p>
      <p>§ 31.</p>
      <p>Derest Enke- och Pupillkassans vid Riksgäldskontoret afsilande och vederbörligen<br/> granskade räkenskaper för tiden till och med det år, då nästa riksdag<br/> slutar, skulle visa, att kassans inkomster under året understigit de idb dalning ar,<br/> som derunder kassan ålegat, må den sålunda uppkomna bristen, inom ett belopp<br/> af högst två tusen två hundra femtio kronor för året, af Riksgäldskontorets medel<br/> godtgöras, under förbehåll likväl, att hvad utaf denna anslagssumma för ett år ej<br/> behöft användas icke får för ett annat af kassan tillgodonjutas, och under vilkor,<br/> att delegarnes bidrag under tiden utgå utan förändring af deras uti det för<br/> kassan nu gällande reglemente bestämda belopp, samt att pensionerna för enkor<br/> och barn efter embets- och tjensteman samt vaktbetjente vid Riksgäldskontoret<br/> icke få höjas utöfver eu femtedel af den ordinarie lön, hvilken den aflidne delegation<br/> senast vid detta verk innehaft, och för tjenstemäns samt vaktbetjentes vid<br/> f. d. Generalassistanskontoret efterlemnade enkor och barn icke utöfver eu fjerdedel<br/> af det lönebelopp, efter hvilket den för sistnämnda Kontors tjenstemannapersonal<br/> stadgade årliga afgift till samma kassa blifvit beräknad och vederbörligen<br/> inbetald.</p>
    </page>
    <page id="21">
      <p>21</p>
      <p>Angående Riksgäldskontorets inkomster och tf fri ga tillgångar</p>
      <p>utom lånefordringarne.</p>
      <p>§ 32.</p>
      <p>De till Riksgäldskontoret hörande och dit anslagna medel må icke, under<br/> någon förevändning eller med hvad vilkor som helst, derifrån ryckas eller användas<br/> till andra behof än dem Riksdagen bestämt. Allt förordnande, som deremot<br/> strider, vare kraftlöst (68 § Regeringsformen). Och må, vid liqviderande af Riksgäldskontorets<br/> fordringar, ackord, utan Riksdagens särskilda samtycke, icke medgifvas.<br/>
      </p>
      <p>§ 33.</p>
      <p>Riksgäldskontoret eger att emottaga de medel, Indika kunna inflyta vid försäljning<br/> af Kronan tillhöriga hus i städerna; hvarifrån dock undantagas auktionsmedlen<br/> för sådana hus, som äro inköpta för Kong! Flottans i Karlskrona behof<br/> eller för allmänna magasinsinrättningens räkning, så vida ej dessa medel blifvit<br/> af Rikets Ständer eller Riksdagen för särskildt ändamål anvisade.</p>
      <p>§ 34.</p>
      <p>Sedan 1877 års Riksdag, i fråga om bergverkstiondens upphörande, beslutat,<br/> bland annat, att, med undantag tills vidare för Sala silfververk och Höganäs<br/> stenkols verte, alla öfriga verk, som nu äro förpligtade till bergverkstiondes utgörande,<br/> från och med år 1S78 befrias från dylik tionde, dock hvad nedannämnda<br/> verk angår med följande vilkor och förbehåll:</p>
      <p>a) för Tunabergs kopparverk, att dess egare inom 1878 års slut antingen till<br/> Kronan afstår ali rätt till Tunabergs bergslags allmänning eller ock efter fulla<br/> värdet, sådant det vid behörig uppskattning kan varda bestämdt, till Riksgäldskontoret<br/> erlägger lösen för den del af allmänningen, som, sedan de till skogsfång<br/> derifrån berättigade hemman och lägenheter erhållit mot denna förmån svarande<br/> skogsmark, kan verket tillkomma;</p>
      <p>b) för lliddarliylte eller Skild kopparverk, att all den lindring i räntan, som<br/> 87/io mantal under samma verk lagda hemman såsom bergslagsfrihet åtnjuta, från<br/> och med 1878 kommer att upphöra, samt att egaren till verket inom nämnda års<br/> slut till Riksgäldskontoret inbetalar den på kopparverket belöpande hällt af skilnaden<br/> emellan uppskattningsvärdet å de hemman, som bildats af de under både</p>
    </page>
    <page id="22">
      <p>Riddarhytte koppar- och jernverk till skatte försålda Ramshytte- och Skinnskattebergs<br/> allmänningar, eller 7,331 kronor 25 öre, och den för samma allmänningar<br/> erlagda skatteköpeskilling, 84 kronor 8 öre, med 3,623 kronor 58 öre;</p>
      <p>c) för Löfås silfververk, att egarne af detta verk före 1878 års slut till Riksgäldskontoret<br/> inbetala löseskilling för den af verket utgående afrad med 11,344<br/> kronor 60 öre; och</p>
      <p>d) för Bylta svafvel-, vitriol- och rödfärg sverk, att egaren af detta verk likaledes<br/> före 1878 års utgång till Riksgäldskontoret inbetalar löseskilling för den af<br/> detta verk utgående afrad med 13,958 kronor 40 öre;</p>
      <p>samt med rätt i öfrigt för bergverken att komma i åtnjutande af befrielsen<br/> från tionden från och med det år, under hvilket de uppfylt de ofvan nämnda<br/> vilkor och förbehåll, som för vissa bland dem blifvit för sådan befrielse bestämda;<br/> så egen Riksgäldskontoret att mottaga de belopp, bvilka till följd af ofvan nämnda<br/> vilkor komma att till Riksgäldskontoret inbetalas.</p>
      <p>§ 35.</p>
      <p>Om Kongl. Statskontoret erhåller större behållningar å sina räkningar i Riksbanken<br/> än som för de löpande statsutgifternas bestridande anses erforderliga, eger<br/> Riksgäldskontoret att i afräkning å Riksgäldskontoret tillkommande anslag eller<br/> på de återbetalningsvilkor, som af Fullmäktige medgifvas, sådana behållningar af<br/> Kongl. Statskontoret till förvaltning mottaga.</p>
      <p>§ 36.</p>
      <p>Från Kongl. Statskontoret eger Riksgäldskontoret att, i mån af behof, under<br/> åren 1887 och 1888 utbekomma de i hvardera årets riksstat till utgående från<br/> Riksgäldskontoret förslagsvis uppförda anslag till riksdags-, kyrkomötes- och revidens<br/> kostnader, aflöningar, annuiteter och räntor, efter afdrag af till Riksgäldskontoret<br/> ingående rånte- och kapitalbetalningar; börande i den liqvid, som enligt<br/> § 48 skall för det sistförfluten året i Riksgäldskontoret med statsverket upprättas,<br/> Kongl. Statskontoret påföras eller godtgöras det belopp, hvarmed de till Riksgäldskontoret<br/> inbetalda förenämnda anslag må hafva understigit eller öfverskjutit den<br/> summa, hvarmed berörde utgifter, efter frånräknande af omförmälda afdrag, i verkligheten<br/> från Riksgäldskontoret utgått.</p>
      <p>§ 37.</p>
      <p>Sedan ett särskildt anslag för skogsväsendet vid 1869 års riksdag blifvit på<br/> riksstaten under sjunde hufvudtiteln uppfördt, bör, enligt Riksdagens i samman -</p>
    </page>
    <page id="23">
      <p>23</p>
      <p>hårig dermed fattade beslut, återstoden utaf Skog splantering slcas sans behållning<br/> från Kong!. Statskontoret till Riksgäldskontoret öfverlemnas.</p>
      <p>§ 38.</p>
      <p>Som Riksdagen år 1877 medgifvit, att de medel, som influtit eller hädanefter inflyta<br/> för försäljning, jemlikt Kongl. brefvet den 29 Maj 1874, af åtskilliga mindre kronolägenheter<br/> och enligt Riksdagens skrifvelse den 11 förutgångna Maj skola af Statskontoret<br/> levereras till Riksgäldskontoret att der särskildt bokföras, intill dess Riksdagen<br/> fattat beslut om deras användande till inköp af sleogbärande eller till skogsodling<br/> tjenlig mark, må, i den mån tillfällen sig yppa till inköp af dylik mark,<br/> hvilka af Kongl. Maj:t pröfvas vara fördelaktiga och hvartill medel icke kunna beredas<br/> från det till skogsväsendet anvisade reservationsanslag, få för sådant ändamål<br/> af Kongl. Maj:t disponeras, åligger det Riksgäldskontoret att, uppå Kongl.<br/> Maj:ts reqvisition, samma medel utbetala.</p>
      <p>§ 39.</p>
      <p>I öfverensstämmelse med Riksdagens beslut i fråga om begagnandet af de<br/> för undsättningar vid missväxter eller felslagna skördar afsedda medel, intill dess<br/> desamma behöfva för sagda ändamål användas, skola dessa medel, till den del de<br/> icke äro för anvisade utbetalningar erforderliga, öfverlemnas till Riksgäldskontoret;<br/> hvaremot det åligger Riksgäldskontoret att sådana mottagna medel enligt Kongl.<br/> Maj:ts föreskrift Kongl. Statskontoret uppå dess reqvisitioner tillhandahålla.</p>
      <p>§ 40.</p>
      <p>Riksdagen har år 1876 åt Fullmäktige uppdragit att, för konvertering, när<br/> omständigheterna dertill föranleda och då sådant med fördel för staten kan ske,<br/> af äldre statslån, på sätt och till de belopp Fullmäktige finna lämpligt, dock ej<br/> utöfver hvad som till förenämnda konvertering åtgår, försälja eller träffa aftal om<br/> blifvande försäljning af vare sig då återstående osålda obligationer af 1872 års statslån,<br/> eller återstående obligationer af 1875 års i tyska riksmark förskrifna statslån,<br/> eller nya, i annat myntslag och med högst fyra och en half procent ränta<br/> förskrifna obligationer eller partialförhindelser, dem Fullmäktige ega utfärda; och<br/> skola Fullmäktige i öfrigt vid upplåningen tillvägagå på sätt de finna lämpligast<br/> och bäst befrämja statens fördel; och har, i sammanhang härmed, Riksdagen<br/> föreskrifvit, att, för den händelse nya obligationer komma att af Riksgäldskontoret</p>
    </page>
    <page id="24">
      <p>24</p>
      <p>utfärdas, Fullmäktige skola underställa Kongl. Maj:ts nådiga fastställelse de beslut,<br/> som rörande berörda nya upplåning kunna komma att fattas, med underdånig anhållan<br/> att Kongl. Maj:t täcktes å det nya lånet meddela sin garanti.</p>
      <p>Dessutom böra Fullmäktige — sedan Kongl. Maj:t bifallit Riksdagens i<br/> underdånig skrifvelse framstälda begäran derom, att utlottningslistorna rörande de<br/> i svenskt mynt förskrifna statsobligationer må såsom bihang få medfölja svensk författningssamling<br/> — föranstalta, det nämnda listor hädanefter varda till vederbörande<br/> behörigen aflemnade, för att på nämnda sätt komma till allmänhetens<br/> kännedom; skolande Fullmäktige, om nya statsobligationer blifva i svenskt mynt<br/> förskrifna eller deras belopp varder i svenskt mynt evalveradt, tillse att enahanda<br/> kungörelse i afseende å dem utfärdas, äfvensom söka utverka, att dessa obligationer<br/> tillhörande kuponger må, på samma sätt som i afseende å kuponger till<br/> 1872 års lån eger rum, i landtränterierna inlösas och i uppbörden mottagas.</p>
      <p>Härjemte har Riksdagen år 1883 bemyndigat Riksgäldskontoret att, för<br/> beredande af den tillgång till Riksgäldskontoret åliggande försträckningar till<br/> odlingslånef^onden, som kan erfordras utöfver hvad enligt särskilda beslut mä blifva<br/> för sådant ändamål till Riksgäldskontoret öfverlemnadt, i mån af behof försälja<br/> obligationer i svenskt mynt, ouppsägbara från långifvarens sida, men stälda att<br/> återbetalas viss kortare tid efter af Riksgäldskontoret verkstäld uppsägning, med<br/> rätt tillika för Fullmäktige att bestämma dessa obligationers valörer, räntefot och<br/> uppsägningstid.</p>
      <p>Sistlidne ars Riksdag har bemyndigat Riksgäldskontoret att medelst försäljning<br/> af obligationer, tillhörande 1875 eller 1886 års lån, i mån af behof bereda<br/> erforderlig tillgång för utbetalning af de utaf Riksdagen beviljade och till utgående år<br/> 1887 på Riksgäldskontoret anvisade anslagsbelopp å 500,000 kronor till stambanan<br/> Sollefteå—Skorped—Vännäs, å 750,000 kronor till arbetena å stambanan mellan<br/> Bräcke och Sollefteå, å 2,350,300 kronor till inköp af jernvägen mellan Hudiksvall<br/> och Näsviken samt dess ombyggnad till bredspårig, utsträckande till norra<br/> stambanan vid Ljusdal och förseende med rörlig materiel, å 1,000,000 kronor till<br/> låneunderstöd ur 188G års fond för lån åt enskilda jernvägar samt å 1,034,000<br/> kronor till lån åt Göteborgs—Hallands jernvägsaktiebolag.</p>
      <p>Innevarande års Riksdag har bemyndigat Riksgäldskontoret att medelst försäljning<br/> af fonderade statsobligationer i mån af behof bereda erforderlig tillgång<br/> till utbetalning al de utaf Riksdagen beviljade och till utgående år 1888 på Riksgäldskontoret<br/> anvisade anslagsbelopp å 1,500,000 kronor till fortsättning af arbetena<br/> a stambanan norr om Sollefteå, a 273,000 kronor till inköp af jernvägen<br/> mellan Hudiksvall och Näsviken samt dess ombyggnad till bredspårig, utsträckande<br/> till norra stambanan vid Ljusdal och förseende med rörlig materiel, å 1,034,000<br/> kronor till lån åt Göteborgs—Hallands jernvägsaktiebolag och å 1.000,000 kronor<br/> till låneunderstöd ur 1886 års fond för lån åt enskilda jernvägar.</p>
    </page>
    <page id="25">
      <p>25</p>
      <p>§ 41.</p>
      <p>Då obligationer och räntekuponger för de af Riksgäldskontoret upptagna<br/> lån icke varda inom den för deras inlösande bestämda preskriptionstid hos Riksgäldskontoret<br/> företedda, skola de medel, hvilka för infriandet af sådana obligationer<br/> och räntekuponger innestå hos de för lånen afsätta liqvidations- och amortissementsfonder,<br/> öfverföras till Riksgäldskontorets allmänna kassa, för att till<br/> fyllande af Kontorets öfriga behof kunna användas.</p>
      <p>§ 42.</p>
      <p>De till Riksgäldskontoret influtna medel eller aflemnade behållningar, äfvensom<br/> de för jernvägsbyggnaderna upplånta medel samt detta verks öfriga kontanta<br/> tillgångar skola, så vidt och så länge de icke behöfva användas för samma verk<br/> åliggande utbetalningar, hållas allmänna rörelsen till banda och göras räntebärande<br/> genom deras insättning mot ränta i Riksbanken, efter öfverenskommelse med Fullmäktige<br/> i nämnda bank, eller ock genom desammas utlåning på sätt, som Fullmäktige<br/> i Riksgäldskontoret anse innefatta full säkerhet; egande Fullmäktige jemväl<br/> att för sådana medel uppköpa antagliga obligationer eller andra förbindelser,<br/> som anses kunna utan svårighet och kapitalförlust vid inträffande behof föryttras.<br/> Vid utlåning skola Riksgäldskontorets räntebärande obligationer såsom hypotek åtnjuta<br/> företräde framför hvarje annan erbjuden säkerhet. Utlåningstiden, lånesummans<br/> förhållande till hypoteket samt den ränta, hvilken för ifrågavarande lån<br/> skall till Riksgäldskontoret erläggas, må, med afseende å så väl penningeställningen<br/> som säkerhetens beskaffenhet, af Fullmäktige bestämmas.</p>
      <p>§ 43.</p>
      <p>För bestridande af Riksgäldskontoret åliggande betalningar egen detta verk<br/> att begagna ett kreditiv i Riksbanken till belopp af högst en million fem hundra<br/> tusen kronor; börande i afseende på krc ditt veta begagnande de uti bankoreglementet<br/> derom meddelade föreskrifter lända till efterrättelse.</p>
      <p>§ 44.</p>
      <p>Derest sådant för verkställigheten af Riksgäldskontoret åliggande utbetalningar<br/> finnes nödvändigt, ega Fullmäktige att anskaffa dertill erforderliga medel<br/> genom upplåning mot Riksgäldskontorets skuldförbindelser eller begagnandet af</p>
      <p>Bill. till Rissel. Prof. 18S7. Ji. 10 Sami 1 Afd. 2 Tamd, 4</p>
      <p>(Riksg.-kontorets reglemente.)</p>
    </page>
    <page id="26">
      <p>26</p>
      <p>krediter, på vilkor som Fullmäktige ega bestämma; egande Fullmäktige derjemte<br/> att, för beredande af tillgång till erforderlig kassaförstärkning åt Statskontoret,<br/> i mån af behof upplåna medel mot Kontorets obligationer i svenskt mynt, stälda<br/> till inlösen antingen efter viss förfallotid eller efter föregången, af Riksgäldskontoret<br/> verkstäld uppsägning; varande åt Fullmäktige öfverlemnadt att, med hänsigt<br/> till de vid upplåningen sig företeende omständigheter och förhållanden, bestämma<br/> räntevilkoren samt fastställa betalningsterminerna för dessa obligationer.</p>
      <p>I afseende på öfrig upplåning mot tryckta eller graverade obligationer lemna!-<br/> Riksdagen särskilda föreskrifter.</p>
      <p>§ 45.</p>
      <p>De medel, som inflyta å s. k. statslånefondens utestående fordringar, skola, •<br/> efter afdrag af nödiga förvaltningsutgifter, till Riksgäldskontoret aflemnas.</p>
      <p>Angående redovisningen af de till Riksgäldskontoret</p>
      <p>ingående medel.</p>
      <p>§ 46.</p>
      <p>Öfver Riksgäld skontorets samtliga tillgångar och skulder samt inkomster<br/> och utgifter, deruti jemväl inberäknade de för jernvägsbyggnaderna upplånta och<br/> dels såsom anslag, dels såsom lån utgifua medel, uppgöres och afslutas för hvarje<br/> år en fullständig hufvudbok; hvarförutom fortfarande bör föras en särskild räkenskap<br/> öfver de fonderade statslånens liqvidations- och amortissementsfonder. Hufvudboken<br/> skall dock summariskt redovisa äfven dessa fonders ställning vid årets<br/> början och slut samt den förändring densamma under årets lopp undergått. Så väl<br/> hufvudboken som den särskilda redovisningen för liqvidations- och amortissementsfonderna<br/> skola inom den 1 Maj året näst efter det, hvilket dessa räkenskaper<br/> omfatta, vara afslutade och renskrifna samt före den 1 derpå följande Juli behörigen<br/> granskade.</p>
      <p>Riksgäldskontorets hufvudböcker böra vid lämpliga tider hållas Kongl. Statskontoret<br/> till hända, på det att Riksgäldskontorets räkenskaper i nödiga delar må<br/> kunna jemväl i rikshufvudboken intagas.</p>
    </page>
    <page id="27">
      <p>27</p>
      <p>§ 47.</p>
      <p>Under loppet af Juni månad hvarje år böra, till upplysning för allmänheten<br/> om Riksgäldskontorets ställning, särskilda, efter det dermed afsedda ändamål<br/> lämpade utdrag af detta verks räkenskaper för det näst föregående året genom<br/> trycket offentliggöras och jemte allmänna tidningarne utdelas.</p>
      <p>§ 48.</p>
      <p>I April månad hvarje år upprättas uti Riksgäldskontoret liqvid med statsverket<br/> för det sist förflutna året. Af denna liqvid meddelas Kongl. Statskontoret<br/> tvenne exemplar, hvaraf det ena, derå Fullmäktige tecknat sitt godkännande, bör<br/> derstädes qvarstanna, samt det andra, sedan det blifvit försedt med anteckning<br/> om liqvidens godkännande af Kongl. Statskontoret, bör till Riksgäldskontoret återställas,<br/> för att såsom verifikation dess hufvudbok biläggas.</p>
      <p>Angående styrelsen för Riksgäldskontoret.</p>
      <p>§ 49.</p>
      <p>Förvaltningen af Riksgäldskontoret, dess medel och tillhörigheter är utaf<br/> Riksdagen uppdragen åt sju Fullmäktige, hvilka vid lagtima riksdag utses i den<br/> ordning 71 § Riksdagsordningen stadgar.</p>
      <p>Vid Fullmäktiges sammankomster föres ordet af den, som af Riksdagen<br/> blifvit dertill utsedd; tillkommande Fullmäktige att sjelfve bland sig välja en vice<br/> Ordförande att föra ordet, när hinder för Ordföranden inträffar.</p>
      <p>§ 50.</p>
      <p>Uppkommer ledighet bland Fullmäktige, inträder suppleant enligt af Riksdagen<br/> bestämd ordning.</p>
    </page>
    <page id="28">
      <p>28</p>
      <p>• § 51.</p>
      <p>År Styrelsen ej så fulltalig, som för besluts fattande erfordras, enligt hvad<br/> här nedan föreskrifves, eger Fullmäktiges Ordförande att inkalla erforderligt antal<br/> suppleanter. *</p>
      <p>§ 52.</p>
      <p>Fullmäktige äro förbundne att vid JRiksgäldslcontorets förvaltning ställa sig<br/> till efterrättelse ej mindre rikets grundlagar än äfven detta reglemente samt öfriga<br/> rörande Riksgäldskontor gällande föreskrifter; börande Fullmäktige doldt och förtegadt<br/> hålla hvad vid Kontorets förvaltning förefaller, som tyst vara bör.</p>
      <p>§ 53.</p>
      <p>Blir Fullmäktig ledamot af Statsrådet eller kommer i den författning, att<br/> han, jemlik! något af mom. a, b, c, d och e uti 26 § Riksdagsordningen, icke må<br/> såsom riksdagsman godkännas, skall han genast frånträda fullmäktig s-befattningen,<br/> och suppleant inträda i hans ställe.</p>
      <p>§ 54.</p>
      <p>Jemte noggrant iakttagande af hvad i afseende på förvaltningen af Riksgäldskontor<br/> och dit anslagna medel är stadgadt, åligger Fullmäktige att omsorgsfullt<br/> vårda och befrämja detta verks rätt, säkerhet och förmån samt för öfrigt<br/> vidtaga alla på Fullmäktige ankommande åtgärder i och för verkställigheten af<br/> de i sådant afseende meddelade beslut samt Fullmäktige gifna uppdrag.</p>
      <p>§ 55.</p>
      <p>Fullmäktige utse inom sig två Deputerade, hvilka väljas vid slutet af hvarje<br/> qvartal; och verkställas berörda val, dervid förut varande Deputerade kunna omväljas,<br/> på sätt sista punkten af § 64 innehåller.</p>
      <p>Fn af dessa Deputerade utöfvar närmaste tillsyn öfver det sätt, hvarpå<br/> tjenstemännen fullgöra sina åligganden, och tillser, att Fullmäktiges beslut varda<br/> i behörig tid och ordning verkstälda. Han eger att under tiden mellan Fullmäktiges<br/> sammanträden meddela nödiga föreskrifter samt att för sjukdoms- eller annat<br/> laga förfall eller för enskilda angelägenheters besörjande bevilja tjenstemännen,<br/> äfvensom vaktbetjente, tjenstledighet under högst fjorton dagar, äfvensom meddela<br/> föreskrift om tjenstens uppehållande intill Fullmäktiges nästa ordinarie samman -</p>
    </page>
    <page id="29">
      <p>29</p>
      <p>träde. lian utöfvar jemväl beträffande vården af Kontorets värdepapper det uppdrag,<br/> tjenstgöringsordningen i sådant afseende innehåller.</p>
      <p>I öfrigt skola Deputerade ombesörja lånemedels indragning, verkställa de<br/> för Kiksgäldskontorets räkning erforderliga utländska liqvider, anordna medel till<br/> vissa af Fullmäktige beslutade eller eljest ovilkorligen bestämda utbetalningar med<br/> mera, allt i öfverensstämmelse med de beslut och föreskrifter, som Fullmäktige<br/> meddela; egande Deputerade att sig emellan närmare fördela dessa dem gemensamt<br/> tillhörande göromål. Vid hvarje sammankomst böra Deputerade redogöra<br/> för sina åtgärder under den efter Fullmäktiges näst föregående sammankomst<br/> förflutna tid.</p>
      <p>I förhållande till beskaffenheten och omfånget af ofvan omförmälda och de<br/> öfriga uppdrag och göromål, som varda af Fullmäktige åt Deputerad uppdragna,<br/> ega Fullmäktige för Deputerade bestämma lämpliga arfvoden.</p>
      <p>Fullmäktige må vara obetaget att, om sådant finnes behöfligt för lånetransaktioner,<br/> utse ombud för bedrifvande af dervid erforderliga underhandlingar.</p>
      <p>§ 56.</p>
      <p>Befallningar, som af någon annan än Riksdagen meddelas angående användandet<br/> af jRiksgäldskontor ets tillgångar eller förvaltandet af samma verk, få icke<br/> af Fullmäktige åtlydas och efterkommas; varande Fullmäktige, för sina åtgärder<br/> i denna egenskap, Riksdagen eller dess Statsutskott och Revisorer allena redo<br/> skyldige samt kunna icke för sitt förhållande till ansvar ställas, utan i laga ordning<br/> och till följd af Riksdagens eller dess Revisorers beslut, eller, mellan riksdagar<br/> och revisioner, genom justitieombudsmannen.</p>
      <p>§ 57.</p>
      <p>Till ledning vid pröfningen och afgörandet af förekommande ärenden, för<br/> hvilkas behandling antingen icke några eller mindre tillämpliga och bestämda<br/> föreskrifter blifvit meddelade, ega Fullmäktige att af Bevisorerne begära råd och<br/> yttranden.</p>
    </page>
    <page id="30">
      <p>30</p>
      <p>Angående Fullmäktiges sammankomster.</p>
      <p>§ 58.</p>
      <p>Fullmäktige sammanträda eu gång i hvarje vecka å tid, som af dem bestämmes.<br/> Derjemte böra, då ärendenas beskaffenhet och oafbrutna gång sådant<br/> fordra, särskilda sammankomster hållas å tid, som Ordföranden bestämmer. Vid<br/> hvarje sammankomst skall protokoll föras.</p>
      <p>§ 59.</p>
      <p>Med undantag af de enligt § 55 åt vissa Deputerade uppdragna bestyr och<br/> åligganden böra alla Fullmäktiges behandling tillhörande mål inför Fullmäktige<br/> vid deras sammankomster föredragas och få endast der afgöras.</p>
      <p>§ 60.</p>
      <p>Åstundar Fullmäktig att under längre eller kortare tid från staden afresa,<br/> bör han sådant förut vid sammankomst eller hos Ordföranden anmäla samt då<br/> tillika uppgifva tiden för sin frånvaro.</p>
      <p>§ 61.</p>
      <p>År Fullmäktig, som icke, på sätt i näst ofvanstående paragraf föreskrifves,<br/> till erhållande af ledighet sig anmält, genom opasslighet eller enskilda angelägenheter<br/> hindrad att sammankomst bevista, bör han sitt förfall hvarje gång tillkännagifva.</p>
      <p>§ 62.</p>
      <p>Vid sammankomst skola minst fem Fullmäktige vara tillstädes; dock må<br/> ärenden, som ej tåla uppskof, afgöras af allenast fyra Fullmäktige, derest de äro<br/> om besluten ense. Frågor om låns upptagande, de i Regeringsformen omförmälda<br/> kreditivs utbetalning eller andra ärenden af mera allmän vigt få icke afgöras, ej<br/> heller tjenster tillsättas eller pensioner beviljas, så vida icke minst fem Fullmäktige<br/> äro närvarande,</p>
    </page>
    <page id="31">
      <p>31</p>
      <p>§ 63.</p>
      <p>Fullmäktige vare ej tillåtet att företaga någon öfverläggning i närvaro af<br/> Konungens ombud, i fall det, utan att af Fullmäktige derom vara anmodadt, skulle<br/> vid deras sammankomst sig infinna.</p>
      <p>§ 64.</p>
      <p>Yppas under Fullmäktiges öfverläggningar skiljaktighet i meningarne, böra<br/> samtlige närvarande Fullmäktige till protokollet afgifva sina röster, hvilka per<br/> capita beräknas. Derest flere skiljaktiga meningar yttras, böra de sins emellan<br/> närmast öfverensstämmande, så vidt möjligt är, sammanjemkas. Då ett lika antal<br/> röster utfaller för hvardera meningen, är Ordförandens röst afgörande. Den vid<br/> sammankomst närvarande Fullmäktig, som sin röst ej särskilt afgifver, eller, efter<br/> börjad öfverläggning om ett föredraget ämne, sig aflägsnat, anses hafva det då<br/> fattade beslutet biträdt.</p>
      <p>Sluten omröstning må endast företagas vid val till sådana befattningar, dertill<br/> någon bland Fullmäktige kan utses.</p>
      <p>§ 65.</p>
      <p>Öfver Fullmäktiges beslut i mål, som röra Riksgäldskontorets tjensteman<br/> eller andra enskilda personer, eger den eller de, på hvilkas rätt och bästa dessa<br/> beslut kunna inverka, att hos Revisorerne eller Statsutskottet anföra besvär;<br/> dervid klaganden dock, så vida besvären skola till pröfning upptagas, bör inom<br/> trettio dagar efter bevisligen erhållen del af det meddelade beslutet sitt missnöje<br/> deremot hos Fullmäktige skriftligen anmäla; hvarjemte det, vid enahanda äfventyr,<br/> åligger honom att senast en månad före Revisorernes näst förestående sammankomst<br/> eller riksdagens början, derest revision dessförinnan icke inträffar, sina besvär<br/> ingifva till Fullmäktige, af hvilka desamma, jemte utlåtande deröfver, till Revisorerne<br/> eller Statsutskottet öfverlemnas.</p>
      <p>Besvär öfver Fullmäktiges nyss före eller under Riksdagens eller Revisorernes<br/> sammanvaro i dylika mål meddelade beslut böra inom fjorton dagar efter delfåendet,<br/> den dagen likväl oräknad, omedelbarligen af vederbörande till Statsutskottet<br/> eller Revisorerne inlemnas.</p>
    </page>
    <page id="32">
      <p>32</p>
      <p>Angående Fullmäktige tillhörande särskilda åligganden och</p>
      <p>uppdrag.</p>
      <p>§ 66.</p>
      <p>Fullmäktige skola minst en gång hvarje år granska Kassörens och Kamrerarens<br/> anteckningsböcker jemte Ombudsmannens diarium samt genomgå och inventera<br/> de under Kassörens och Kamrerarens vård befintliga låne- och säkerhetsmed<br/> flere handlingar.</p>
      <p>§ 67.</p>
      <p>En gång hvarje år böra Fullmäktige anställa besigtning å det till lokal för<br/> Riksgäldskontor et anvisade hus samt detta verks inventarier. Likaledes bör besigtning<br/> årligen af Fullmäktige anställas å Riksdagens hus, hvilket jemväl står under<br/> deras vård och inseende.</p>
      <p>Dessutom har Riksdagen uppdragit åt Fullmäktige att låta tillse, det icke<br/> allenast värde å de inom Riksdagens hus befintliga möbler och andra inventarier<br/> finnes uti inventarieförteckningen upptaget, utan ock att inköpspris på de möbler<br/> och inventarier, som hädanefter anskaffas, uti inventarieförteckningen utsattes,<br/> jemte tiden, då inköpet egt rum, äfvensom att, vid skeende kasseringar af obrukbara<br/> eller obehöfliga inventarier, desamma varda utur inventarieförteckningen afförda,<br/> med anteckning af det pris, hvartill desamma vid möjligen skeende försäljning<br/> blifvit föryttrade.</p>
      <p>§ 68.</p>
      <p>Under de tider, då Riksdagen icke är församlad, må lediga rum och lägenheter<br/> inom Riksdagens hus af Fullmäktige hyresfritt upplåtas för tillfälligt begagnande<br/> ej allenast af de komitéer och revisioner, som kunna varda af Kong!. Maj:t<br/> sammankallade och för hvilkas sammanträden erforderliga lokaler inom kronans<br/> hus här i hufvudstaden icke finnas att tillgå, utan äfven af allmänna embetsmyndigheter,<br/> som antingen af särskild anledning icke kunna för någon tid begagna<br/> åt dem anvisade embetsrum eller också sakna egen lokal, äfvensom förandra, allmänt<br/> gagn afseende ändamål; egande Fullmäktige vid hvarje sådan upplåtelse föreskrifva<br/> de vilkor, som Fullmäktige för de upplåtna rummens samt möblernas och<br/> inventariernas noggranna och omsorgsfulla vårdande finna nödvändiga. Dylik<br/> upplåtelse bör alltid upphöra så tidigt före Riksdagens sammankomst, att rummen<br/> och inventarierna derförinnan kunna vara försatta i ordnadt och fullständigt skick<br/> samt, om så erfordras, reparerade.</p>
    </page>
    <page id="33">
      <p>33</p>
      <p>§ 69.</p>
      <p>Sedan Riksdagen dels år 1884 beslutat att bilda en fond för nytt riksdagshus<br/> dels af de vid statsregleringarne för åren 1885, 188G och 1887 tillgängliga<br/> medel till denna fond afsatt sammanlagdt 2,384,500 kronor och dels åt Riksgäldskontor<br/> uppdragit att för fondens räkning förränta dessa till Riksgäldskontor<br/> öfverlemnade, fonden tillhörande medel, har innevarande års Riksdag beslutat<br/> att till fonden afsätta ytterligare 200,000 kronor, som böra under år 1888 af<br/> Statskontoret till Riksgäldskontor öfverlemnas och af Riksgäldskontor för fondens<br/> räkning förräntas.</p>
      <p>§ 70.</p>
      <p>Riksdagen har sistlidne år åt Fullmäktige uppdragit att å Riksdagens<br/> vägnar mottaga och på lämpligt sätt förvara de lyster och medaljonger af nuvarande<br/> eller förutvarande ledamöter af Riksdagen, hvilka blifvit af skulptören Sven Andersson<br/> såsom gåfva till Riksdagen erbjudna.</p>
      <p>§ 71.</p>
      <p>Då Revisorerne öfver stats-, banko- och riksgäldsverken sammanträda, skola<br/> Fullmäktige till dem afgifva berättelse om Riksgäldskontor ds ställning och förvaltning<br/> under den tid, som Revisorernes granskning kommer att omfatta.</p>
      <p>Dessutom skola Fullmäktige vid nästa riksdags början till Riksdagen afgifva<br/> och till Stats-Utskottet aflemna berättelse för hela den tid, som förflutit sedan<br/> Fullmäktiges berättelse till nuvarande Riksdag afgafs.</p>
      <p>§ 72.</p>
      <p>Efter hvarje revisions slut skola Fullmäktige, på sätt de för Revisorerne<br/> utfärdade instruktioner innehålla, föranstalta om tryckning och utdelning med allmänna<br/> tidningarne af Revisorernes angående stats- och riksgäldsverken afgiftia<br/> och Fullmäktige tillstälda berättelser jemte dertill hörande förklaringar, hvilka<br/> handlingar äfven genom Fullmäktiges försorg böra till näst derefter sammanträdande<br/> Revisorer och Riksdag öfverlemnas.</p>
      <p>§ 73.</p>
      <p>Före nästkommande riksdags början böra Fullmäktige:<br/> a) föranstalta om upphandling af det för tryckningen af Riksdagens protokoll<br/> med dertill hörande bihang under samma riksdag erforderliga papper och, med</p>
      <p>Bill. till Riksd. Prof. 1887. B. 10 Sand. 1 Afd. 2 Band. 5</p>
      <p>(Riksg.-kontorets reglemente.)</p>
    </page>
    <page id="34">
      <p>34</p>
      <p>behörigt iakttagande af de i sådant afseende meddelade föreskrifter, låta upprätta<br/> kontrakt angående verkställighet af så väl protokollets som bihangets tryckning;</p>
      <p>b) upprätta kontrakt om tillhandahållande, under riksdagens lopp, af de skrifmaterialier<br/> och öfriga effekter, som för Riksdagens behof kunde erfordras;</p>
      <p>c) låta komplettera och iståndsätta inventariepersedlarne i Riksdagens hus.</p>
      <p>Vid verkställigheten häraf iakttages, att anbud, genom kungörelser i allmänna<br/> tidningarne, infordras af dem, som kunna vara hugade att tillhandahålla<br/> och leverera berörda effekter eller besörja omförmälda trycknings- med flere<br/> arbeten.</p>
      <p>För Öfrigt ega Fullmäktige att utse någon bland Riksgäldskontorets tjensteman,<br/> som bör ej allenast före och under riksdagen mottaga, vårda och efter vederbörliga<br/> reqvisitioner utlemna de upphandlade effekterna samt ombesörja de under<br/> riksdagens fortgång ifrågakommande ytterligare uppköp, äfvensom erforderliga<br/> reparationer å inventariepersedlarne, utan ock vid hvarje kalenderårs slut<br/> upprätta och afgifva fullständig redovisning för alla dessa af honom mottagna<br/> effekter.</p>
      <p>§ 74.</p>
      <p>Som, enligt de af Kongl. Maj:t för Strönisholms nya kanalbolag den 27 Mars<br/> 1863 faststälda regler, kanaldirektionens förvaltning och kanalverkets räkenskaper<br/> skola hvartannat år granskas utaf två revisorer, af livilka den ene bör utses af<br/> Fullmäktige i Riksgäldskontor, så skola Fullmäktige för hvarje revision välja eu<br/> person att uti berörda revisionsförrättning deltaga. Jemväl skola Fullmäktige, i<br/> enlighet med de af Kongl. Maj:t för Dalslands kanalaktiebolag den 7 April 1865<br/> och för Kinda kanals aktiebolag den 4 September 1S74 i nåder faststälda bolagsordningar,<br/> årligen utse en revisor att granska hvardera af dessa bolags förvaltning<br/> och räkenskaper.</p>
      <p>§ 75.</p>
      <p>Då de bolag, som för jernvägsanläggningars idförande från Riksgäldskontor<br/> utbekommit beviljade låneunderstöd, uti sina med Ivongl. Maj:t och kronan<br/> afslutade kontrakt medgifvit staten att genom ombud, som Kongl. Maj:t utser,<br/> deltaga i de årliga revisionerna af bolagets förvaltning och räkenskaper, samt berättelserna<br/> om dessa revisioner skola till Kongl. Civildepartementet insändas, böra<br/> Fullmäktige efter erhållen del af dessa berättelser taga under öfvervägande, huru<br/> vida några åtgärder erfordras för bevarande af Riksgäldskontorets rätt och säkerhet<br/> för de utgifna lånens fortsatta liqviderande.</p>
    </page>
    <page id="35">
      <p>Uti Allmänna hypoteksbankens styrelse bör en ledamot, soni skall vara vice<br/> ordförande, utses af Fullmäktige i Riksgäldskontoret. Likaså utses af Fullmäktige</p>
      <p>till deltagande i den årliga revisionen af Hypoteksbankens förvaltning och räkenskaper<br/> en revisor, som vid revisionen förer ordet. Dessutom böra Fullmäktige<br/> utse ett ombud vid den allmänna ordinarie sammankomst, som mellan Hypoteksbankens<br/> delegare skall ega rum hvarje år efter afslutad revision.</p>
      <p>Fullmäktige i Riksgäldskontoret skola bland sig utse en ledamot i Postsparbankens<br/> styrelse.</p>
      <p>I enlighet med Kongl. Maj:ts nådiga kungörelse den 9 September 1881 angående<br/> förnyadt reglemente och bolagsordning för aktiebolaget sågverksegarnes garantiförening<br/> skola Fullmäktige, för granskning af nämnda bolags räkenskaper och förvaltning,<br/> utse en revisor, som är ordförande i revisionen; äfvensom Fullmäktige<br/> skola utse ett ombud att innehafva en af nycklarne till den kassakista, hvari de<br/> såsom garantifond för bolaget utfärdade statsobligationer förvaras.</p>
      <p>Riksdagen har år 1881 åt Fullmäktige i Riksgäldskontoret uppdragit att<br/> låta genom lämplig person, enligt af Fullmäktige faststäldt formulär och med iakttagande<br/> af de föreskrifter i öfrigt, Fullmäktige kunna finna skäl meddela, utarbeta<br/> samt att öfvervaka upprättandet af ett alfabetiskt ordnadt sakregister till Pikets<br/> Ständers protokoll med bihang för tiden från och med år 1809 till och med år 1866,<br/> börande dels detta register, så vidt sådant med hänsyn till anordningen af de tryckta<br/> riksdagshandlingarne låter sig göra, blifva gemensamt för alla de ifrågavarande riksdagarne<br/> och omfatta hänvisningar till samtliga riksdagshandlingar med undantag af<br/> do protokollsutdrag, som blifvit öfverlemnade från det ena ståndet till det andra,<br/> dels ock de i registret intagna sakrubriker vara så specifika, att registret lemnar<br/> lätt och tydlig vägledning och tillika angifver de särskilda ärenden, som i samma<br/> Kongl. proposition eller utlåtande må förekomma.</p>
      <p>Efter det sistlidna års Riksdag bemyndigat Fullmäktige att, för fortsättande<br/> af nämnda arbete, för år 1887 af förslagsanslaget till riksdagskostnader använda<br/> fem tusen kronor, har innevarande års Riksdag bemyndigat Fullmäktige att, för</p>
      <p>§ 77.</p>
      <p>§ 78.</p>
      <p>79.</p>
    </page>
    <page id="36">
      <p>36</p>
      <p>arbetets vidare fortsättande, af samma förslagsanslag för nästkommande år använda<br/> ytterligare fem tusen kronor.</p>
      <p>§ 80.</p>
      <p>Öfverinseendet öfver Riksdagens bibliotek, för hvilket stadgar blifvit af 1882<br/> års Riksdag faststälda, tillkommer Fullmäktige i Riksgäldskontoret; och skola<br/> Fullmäktige bland sig utse en inspektor för utöfvande af den närmaste tillsynen<br/> öfver biblioteket.</p>
      <p>§ 81.</p>
      <p>Gemensamt med Fullmäktige i Riksbanken skola Riksgäldskontorets Fullmäktige: a)<br/>
      </p>
      <p>afgifva sitt underdåniga yttrande och råd till Kongl. Maj:t i fråga om den<br/> ort, der Riksdag bör samlas, i de fall, då fiendens framträngande eller pest eller<br/> andra lika vigtiga hinder göra Riksdags hållande i hufvudstaden omöjligt eller för<br/> Riksdagens frihet och säkerhet vådligt (50 § Regeringsformen);</p>
      <p>b) efter stadgade grunder uppgöra och utfärda ny Bevillningsförordning, i<br/> den händelse att vid riksdags slut bevillningens hela belopp är bestämdt, men<br/> Kamrarne icke hunnit om fördelningen deraf blifva ense (109 § Regeringsformen);</p>
      <p>c) uti justitieombudsmansembetet genast insätta den man, som blifvit utsedd<br/> till efterträdare åt justitieombudsmannen, i fäll denne mellan riksdagarne afsäger<br/> sig det erhållna förtroendet eller med döden afgår, äfvensom utvälja annan behörig<br/> man i stället för justitieombudsmannens utsedde efterträdare, derest äfven han mellan<br/> riksdagarne afsäger sig förtroendet, eller i justitieombudsmansembetet insattes<br/> eller med döden afgår (98 § Regeringsformen);</p>
      <p>d) för framtida uppsigten och kontrollen öfver Göta kanals vidmakthållande<br/> utse och välja ej mindre eu person för att såsom ledamot å Bankens och Riksgäldskontorets<br/> vägnar inträda i direktionen öfver nämnda kanal, än ock ett ombud att<br/> å samma verks vägnar deltaga i revisionerna af kanalens räkenskaper; skolande valet<br/> till ledamot i direktionen förnyas hvarje år, och till ombud vid revisionerna<br/> före desammas början; dock må förut härtill utsedde personer kunna återväljas.</p>
      <p>Vid Fullmäktiges i Banken och Riksgäldskontoret gemensamma sammanträden<br/> höra, så vidt beslut skall kunna fattas, fem af Fullmäktige i hvardera verket<br/> varat tillstädes.</p>
      <p>§ 82.</p>
      <p>Vid de tillfällen, då riksdagsmäns fvälmakter granskas af chefen för Justitiedepartementet<br/> eller den person, Konungen i hans ställe förordnat, skola tre bland<br/> Fullmäktige i Riksgäldskontoret vara tillstädes.</p>
    </page>
    <page id="37">
      <p>37</p>
      <p>§ 83.</p>
      <p>För den händelse, att Kongl. Maj:t förordnar om upphörande af de enskilda■<br/> bankernas rätt att utgifva egna banksedlar å tio kronor, ega Fullmäktige att<br/> på det sätt och uppå de vilkor i afseende å räntegodtgörelse, återbetalningsskyldighet<br/> m. in., som med Fullmäktige i Riksbanken aftalas, tillhandahålla Riksbanken<br/> svenska statens obligationer eller deremot svarande valuta i guld intill ett belopp<br/> af högst sju millioner kronor.</p>
      <p>Angående betjeningen vid Riksgäldskontor^.</p>
      <p>§ 84.</p>
      <p>De å Riksgäldskontorets aflöningsstat uppförde tjenstemän äro följande:<br/> en sekreterare och ombudsman-,<br/> eu kassör;<br/> en kamrerare;<br/> en revisor;<br/> en kassabokhållare;<br/> en låncbokhållare;<br/> en registrator och kanslist; samt<br/> en kammarskrifvare.</p>
      <p>§ 85.</p>
      <p>Vaktbetjeningen utgöres af:</p>
      <p>en förste vaktmästare; och<br/> tre vaktmästare.</p>
      <p>Angående lediga tjensters bestridande och tillsättande.</p>
      <p>§ 86.</p>
      <p>Den ordinarie tjensteman eller vaktmästare, som förordnas att i anseende till<br/> sjukdoms- eller annat laga förfall, eller, vid inträffad ledighet, under auslagstiden<br/> förrätta annan tjenst än den han sjelf innehar, är, med undantag af det i § 91</p>
    </page>
    <page id="38">
      <p>38</p>
      <p>förutsatta fall, i allmänhet icke berättigad att derför erhålla särskild aflöning;<br/> dock ankommer på Fullmäktige tillerkänna innehafvaren deraf ett efter omständigheterna<br/> lämpadt arfvode, uppgående till högst halfva beloppet af skilnaden<br/> mellan hans förut åtnjutande aflöning och löneförmånerna för den tjenst han blifva<br/> förordnad att bestrida.</p>
      <p>Extra ordinarie tjensteman, som vid dylikt tillfälle, på grund af vederbörligt<br/> förordnande, förrättat ordinarie tjenstebefattning, åtnjuter under den tid, denna<br/> tjenstgöring fortfar, den för lägsta tjenstegraden bestämda lön. Vid enahanda<br/> förhållande tillgodonjuter jemväl extra ordinarie valdmästare, hvilken bestridt vaktmästaregöromål,<br/> samma aflöning, som för den förrättade sysslan är i staten<br/> anslagen.</p>
      <p>Vid inträffad ledighet af sådan tjenst, som bör återbesättas, skall, efter afdrag<br/> af hvad för tjenstens bestridande måst utbetalas, den lönebesparing, hvilken<br/> uppkommer, intill dess, efter ansökningstidens förlopp, någon i nedan stadgad ordning<br/> blifvit förordnad att förrätta samma tjenst, tillfalla Enke- och Pupillkassan<br/> vid Riksgäldskontoret; kommande nämnda kassas rätt till dylik lönebesparing att<br/> upphöra, så snart konstitutorial å tjensten blifvit af Fullmäktige utfärdadt.</p>
      <p>§ 87.</p>
      <p>Då tjensteman eller vaktmästare för enskilda angelägenheters besörjande erhållit<br/> tjenstledighet, bör han sjelf vidkännas kostnaden för tjenstens förrättande<br/> under den tid tjenstledigheten fortfar.</p>
      <p>§ 88.</p>
      <p>Innan ledig tjenst af Fullmäktige återbesättes, skall sådant jemte de med<br/> samma tjenst förenade löneförmåner, äfvensom tiden, inom hvilken sökande ega<br/> att sig anmäla, tillkännagifvas medelst anslag å vanliga ställen inom Riksgäldskontoret.<br/> Ansökningstiden bestämmes till minst fjorton dagar från anslagets utfärdande,<br/> dock beror af Fullmäktige att utsätta ny ansökningstid, derest, inom<br/> den först bestämda tiden, någon till tjenstens erhållande fullt skicklig och lämplig<br/> sökande sig icke anmält.</p>
      <p>§ 89.</p>
      <p>För att kunna antagas till tjensteman vid Riksgäldskontoret fordras att<br/> hafva undergått godkänd afgångsexamen från högre elementarläroverk; dock böra<br/> de tjenstemän, som anställas vid Fullmäktiges kansli, hafva aflagt den akademiska<br/> examen, som fordras för att vinna inträde i Konungens Kansli eller i rättegångs -</p>
    </page>
    <page id="39">
      <p>39</p>
      <p>verken; äfvensom den, hvilken befordras till ombudsmannasysslan, bör hafva fullgjort<br/> hvad författningarne föreskrifva i afseende på dem, som i domarevärf må<br/> begagnas.</p>
      <p>§ 90.</p>
      <p>Vid lediga tjensters tillsättande utnämnes bland kompetente sökande den<br/> som Fullmäktige, med afseende å verkets fördel samt vigten och ansvarigheten<br/> af de särskilda befattningarne, finna till den lediga tjensten mest skicklig och passande;<br/> dock ega Fullmäktige att, der de så lämpligt finna, tillsätta lediga tjenster<br/> endast med konstitutorial; hvarvid den tjensteman, som sådant konstitutorial erhåller,<br/> under den tid lian tjensten innehafver, eger åtnjuta de lönevilkor, aflöningsstaten<br/> för tjensten bestämmer.</p>
      <p>Angående behandlingen af frågor rörande tjensteförsummelser<br/> in. in.</p>
      <p>§ 91.</p>
      <p>Om någon Riksgäldskontorets tjensteman vid mindre förseelser i tjensten ej<br/> låtit sig rätta af vederbörandes tillsägelser och varningar eller blifvit beträdd<br/> med vårdslöshet eller försummelse i sin tjenstgöring, eller ock i allmänna lefvernet<br/> ådagalagt ett mindre värdigt uppförande, bör lian inför Fullmäktige tillrättavisas<br/> och varnas. I händelse den, som på detta sätt undergått första varningsgraden,<br/> ej deraf låter sig rätta, ega Fullmäktige att, med afseende å förekommande<br/> omständigheter, på längre eller kortare tid suspendera honom från<br/> dess innehafvande tjenst, med förlust af hela eller halfva lönen, hvilken under<br/> tiden må i ersättning för tjenstens förrättande användas.</p>
      <p>§ 92.</p>
      <p>Derest tjensteman, hvilken förut blifvit för tjensteförsummelse eller annat<br/> förhållande suspenderad, å nyo gör sig skyldig till dylik förseelse, ankommer på<br/> Fullmäktige att, efter förseelsens beskaffenhet, antingen ytterligare suspendera<br/> honom eller helt och hållet skilja honom från dess vid detta verk innehafvande<br/> tjenst och lön. Likaledes heror på Fullmäktiges särskilda pröfning, huruvida tjensteman,<br/> som blifvit nödsakad till borgenärer afträda sin egendom, må vidare bibehålla<br/> och utöfva sin beställning.</p>
    </page>
    <page id="40">
      <p>40</p>
      <p>§ 93.</p>
      <p>Tjensteman, som begått ärerörigt brott eller annan förseelse i eller utom<br/> tjensten af den svåra beskaffenhet, att verkets trygghet eller anseende fordrar<br/> hans entledigande, har derigenom gjort sig förlustig sin innehafvande tjenst,</p>
      <p>§ 94.</p>
      <p>Om någon af vaktbetjeningen i sin tjenst varit försumlig, eller under tjenstgöring<br/> af starka drycker öfverlastad, eller eljest på ett tadelvärdt sätt sig förhållit,<br/> må han, efter sig företeende omständigheter, antingen af Fullmäktiges Deputerade<br/> erhålla föreställning eller genast hos Fullmäktige anmälas till suspension<br/> eller entledigande.</p>
      <p>§ 95.</p>
      <p>Innan tjensteman eller vaktmästare varder suspenderad eller skild från<br/> tjensten, bör hans skriftliga förklaring öfver hvad emot honom förekommit infordras.<br/> Fullmäktiges beslut, hvarigenom tjensteman suspenderas eller för alltid<br/> skiljes från tjensten, bör, jemte hänvisning för besvärs anförande, honom skriftligen<br/> meddelas. Tjenst, som, till följd af sådant beslut, blir ledig, får, derest den<br/> afsatte tjenstemannen inom föreskrifven tid anmält sig ämna samma beslut öfverklaga,<br/> icke återbesättas förr, än besvären blifvit af Statsutskottet eller Revisorerne<br/> afgjorda eller den bestämda tiden för besvärens fullföljande försuttits; kommande<br/> dock den, som emellertid förordnas till tjenstens bestridande, att de med<br/> densamma förenade löneförmåner åtnjuta.</p>
      <p>§ 96.</p>
      <p>Extra ordinarie tjensteman eller extra vaktmästare, som utan erhållen tillåtelse<br/> eller anmäldt laga förfall från tjenstgöring uteblifvit under trenne efter hvarandra<br/> följande månader, eller vid flera tillfällen undandragit sig att lemna äskadt<br/> biträde der han blifvit anstäld, anses hafva förverkat sin rätt att i Riksgäldskontoret<br/> vidare tjenstgöra. Den extra ordinarie tjensteman eller extra vaktmästare,<br/> som under honom uppdragen tjenstgöring sig försumligt eller felaktigt förhållit<br/> och, efter att, på sätt i § 91 stadgas, blifvit varnad, sig icke rättat, bör förklaras<br/> vara från Riksgäldskontoret skild. För öfrigt anses den extra ordinarie tjensteman<br/> eller vaktmästare, som begått ärerörigt brott eller annan förbrytelse af svårare<br/> beskaffenhet, vai’a från verket utesluten.</p>
    </page>
    <page id="41">
      <p>41</p>
      <p>Angående pensioneringen af Riksgäldskontorets betjening.</p>
      <p>§ 97.</p>
      <p>Pensionerna för t jons temännen samt vaMbetjeningen vid Riksgäldskontor bestämmas<br/> efter desses vid afskedstagandet innehafvande löner.</p>
      <p>§ 93.</p>
      <p>Tjensteman eller vaktmästare, som uppnått sjuttio års ålder, eller under<br/> femtio år varit i allmän tjenst, är vid afskedstagandet berättigad att erhålla en<br/> hela lönen motsvarande pension. Samma pension kan jemväl tillerkännas den tjensteman<br/> eller vaktmästare, som fylt sextiofem och i allmän tjenst tillbragt fyratio<br/> år, så vida behörigen styrkt är, att han befinner sig i ett sjukligt eller försvagadt<br/> tillstånd.</p>
      <p>§ 99.</p>
      <p>Den tjensteman eller vaktmästare, som, efter att hafva uppnått en ålder<br/> af sextio år, anhåller om afsked, må, derest han varit i allmän tjenst omkring<br/> fyratio år, komma i åtnjutande af pension till ett belopp, som motsvarar tre fjerdedelar<br/> utaf hans senast innehafda lön. Innan tjensteman ellert vaktmästare<br/> uppnått sextio lefnads- och omkring fyratio tjenstår, kan, endast i händelse af<br/> bevislig oförmåga till vidare tjenstgöring, pension vid afskedstagandet honom tilldelas.<br/> I sådant fall lämpas densamma efter tjenståren ensamt på det sätt, att<br/> för hvarje dylikt år, som brister i nyss nämnda antal, afdrages en fyrationdedel<br/> från ett tre fjerdedelar af lönen motsvarande pensionsbelopp. Men för den, som<br/> fylt fyratio tjenstår och sextio lefnadsår, ökas deremot detta pensionsbelopp<br/> med en fyrationdedel af lönen för hvarje Överskjutande tjenstår, eller med en<br/> sextiondedel af lönen för hvarje lefnadsår, om ett sådant beräkningssätt finnes för<br/> afskedssökande mera förmånligt.</p>
      <p>§ 100.</p>
      <p>Då sådant för göromålens säkra och skyndsamma gång finnes oundgängligen<br/> nödigt, kunna Fullmäktige på pensionsstat förflytta tjensteman, som af ohjelpligt<br/> sjukdomstillstånd eller afgjord oförmögenhet är förhindrad att vidare gagna<br/> verket, oaktadt han sig ej om afsked anmält. I sådant fall ega Fullmäktige att,</p>
      <p>Bik. till Tiilcsd. Prof. 1S87. B. 10 Sami. 1 Afä. 2 Band. 6</p>
      <p>(Riksg.-kontorets reglemente.)</p>
    </page>
    <page id="42">
      <p>42</p>
      <p>efter omständigheterna, antingen tillägga tjenstemannen hela lönen i pension,<br/> ehvad de föreskrift^ lefnads- och tjenståren äro uppnådda eller icke, eller ock<br/> tillämpa de grunder för pensionens bestämmande, som i näst föregående paragraf<br/> äro faststälda.</p>
      <p>Derest åter vaktmästare förr, än han uppnått den för pensions erhållande<br/> bestämda lefnadsålder och tjenstetid, skulle genom sjuklighet eller af annan orsak<br/> blifva oförmögen att sina tjensteskyldigheter vidare fullgöra, ega Fullmäktige<br/> att, efter noggrann pröfning af de i hvarje fall -förekommande omständigheter och<br/> förhållanden, vid hans afskedande tilldela honom en årlig pension, uppgående till<br/> högst två tredjedelar af lönen.</p>
      <p>Några tillförene meddelade och mot det nu utfärdade reglementet stridande<br/> staäganden, angående Riksgäldskontorets förvaltning och dermed gemenskap egande<br/> ämnen, få icke vidare åberopas och tillämpas.</p>
      <p>§ 101.</p>
      <p>Gifvet och utfärdadt vid lagtima riksdagen i Stockholm den 9 Juli 1887.</p>
      <p>På Riksdagens vägnar:</p>
      <p>För Första K a m m aren</p>
      <p>För Andra Kammaren:</p>
      <p>G. Lagerlijelke,</p>
      <p>Olof Wijk,</p>
      <p>n. v. Talman.</p>
      <p>n. v. Talman.</p>
    </page>
    <page id="43">
      <p>43</p>
      <p>Bil. A,</p>
      <p>Riksgäldskontorets vid 1886 års slut utbalanserade kapitalskulder.</p>
    </page>
    <page id="44">
      <p>44</p>
      <p>v</p>
    </page>
    <page id="45">
      <p>45</p>
    </page>
    <page id="46">
      <p>Reglemen tets Årtal.<br/>
      </p>
      <p>§.<br/> 1866 22</p>
      <p>1866 25<br/> 1869 77</p>
      <p>46</p>
    </page>
    <page id="47">
      <p>it</p>
      <p>Bil. B.</p>
      <p>Riksgiildskontoréts vid 1886 års slut ntbalanserade kapitalfordringar för de af dess medel</p>
      <p>utbetalda eller godtgjorda lån.</p>
    </page>
    <page id="48">
      <p>48</p>
    </page>
    <page id="49">
      <p>49</p>
      <p>*) Jfr § 16 mom. 3 i 1867 års Reglemente.</p>
      <p>2) Jfr § 16 mom. i i 1867 års Reglemente.</p>
      <p>3) Jfr § 16 mom. 1 i 1867 års Reglemente.</p>
      <p>4) Jfr § 16 mom. 2 i 1867 års Reglemente.</p>
      <p>6) Jfr § 27 i 1869 års Reglemente.</p>
      <p>6) Jfr § 26 i 1869 års Reglemente.</p>
      <p>’) Jfr § 8 i 1873 års Reglemente samt § 6 mom. 3 i 1876 års Reglemente.</p>
      <p>Bih. till Rilcsd. Prat. 1887. B. jo Sami. 1 Afä. 2 Band. 7</p>
      <p>(Riksg.-kontorets reglemente.)</p>
    </page>
    <page id="50">
      <p>50</p>
      <p>l) Se vidare § 3 i 1881 års Reglemente.</p>
    </page>
    <page id="51">
      <p>51</p>
      <p>Reglemen tets -</p>
      <p>Årtal. §</p>
      <p>(1880</p>
      <p>(1881</p>
      <p>1866</p>
      <p>13</p>
      <p>10</p>
      <p>71</p>
      <p>62</p>
      <p>63</p>
      <p>84</p>
      <p>69</p>
      <p>Transport</p>
      <p>Lån till staden Hudiksvall,<br/> för ny tomtreglering efter<br/> 1878 och 1879 årens elds j<br/>
      </p>
      <p>vådor...... ......</p>
      <p>= 494,522: 57</p>
      <p>c) Län till hamn- och brobyggnader<br/> samt äars<br/> upprensning.</p>
      <p>Lån till staden Cimbrishamn,<br/> för hamnbyggnaden derstädes<br/> ..............</p>
      <p>Lån till staden Kristianstad,<br/> för hamnanläggning vid</p>
      <p>Åhus ....................................</p>
      <p>Lån till Torsångs församling,<br/> för anläggning af2:ne flottbroar<br/> i närheten af Torsångs<br/> kyrka, den ena öfver<br/> Dalelfven och den andra</p>
      <p>öfver Lillelfven .................</p>
      <p>Lån till staden Karlstad, för<br/> anläggning af en hamnbassin<br/> invid denna stad samt<br/> en kanal derifrån till Ka nikenäset<br/>
      </p>
      <p>vid Yenern ......</p>
      <p>Lån till staden Falkenberg,<br/> för hamnbyggnad derstädes<br/> Lån till staden Grenna, för<br/> byggande af hamn vid denna<br/> stad ....................................</p>
      <p>Transport I —</p>
    </page>
    <page id="52">
      <p>52</p>
    </page>
    <page id="53">
      <p>53</p>
      <p>Se vidare § 134 mom. 13 1 1863 års Reglemente.</p>
      <p>*) Se vidare § 134 mom. 14 i 1863 års Reglemente;</p>
      <p>§ 11 mom. 9 i 1867 års Reglemente;</p>
      <p>§ 33 mom. 9 och § 41 mom. 11 i 1868 års Reglemente;</p>
      <p>§ 24 mom. 11 och § 31 mom. 6 i 1869 års Reglemente.<br/> a) Jfr § 11 mom. 8 i 1867 års samt § 24 mom. 10 i 1869 års Reglemente.</p>
    </page>
    <page id="54">
      <p>54</p>
      <p>Anm. &gt;) Enligt K. Br. d. 6/a 1872.</p>
    </page>
    <page id="55">
      <p>55</p>
      <p>Amu. ’) Enligt Kongl. Maj:ts resolution af d. 11/ia 1885.</p>
    </page>
    <page id="56">
      <p>56</p>
      <p>&apos;&apos;) Se § 3 af 1886 års Reglemente.</p>
    </page>
    <page id="57">
      <p>!) Se § 3 af 1883 års Reglemente.</p>
      <p>2) Se § 3 af 1883 och 1886 års Reglementen.</p>
      <p>Bill. till MJcsd Prof. 18S7. B. 10 Sami. 1 Afd. 2 Band.</p>
      <p>(Riksg.-kontorets reglemente,)</p>
      <p>8</p>
    </page>
    <page id="58">
      <p>58</p>
      <p>Transport</p>
      <p>Lån till Gotlands jernvägsaktiebolag,<br/> för anläggning<br/> af jernväg från Visby till<br/> Hemse kyrka.......................</p>
      <p>Lån till Södra Dalarnes jernvägsaktiebolag,<br/> för anläggning<br/> af jernväg från Krylbo<br/> station på statens Norra<br/> stambana öfver Avesta, He<br/> demora och Säter genom<br/> Gustafs och Tuna socknai<br/> till Borlänge station å<br/> Bergslagernas jernvägsak -</p>
      <p>(18771</p>
      <p>1878</p>
      <p>1879</p>
      <p>5 % &gt;) 41/</p>
      <p>Öl</p>
      <p>100,000</p>
      <p>2,375,000</p>
      <p>2,600,000</p>
      <p>a)</p>
      <p>750,000</p>
      <p>28,445,057</p>
      <p>486,330</p>
      <p>67</p>
      <p>62</p>
      <p>2,350,656</p>
      <p>2,573,350 —</p>
      <p>746,197</p>
      <p>94</p>
      <p>—134,601,592148</p>
      <p>*) So § 3 af 1883 och 1,886 års Reglementen.</p>
      <p>a) Hvaraf vid 1886 års slut återstodo ej lyftade Kronor 3,802: 06.</p>
    </page>
    <page id="59">
      <p>59</p>
    </page>
    <page id="60">
      <p>60</p>
      <p>a) Hvaraf vid 1886 års slut återstodo ej lyftade Kr. 166,667: —</p>
      <p>b) Hvaraf vid 1886 års slut återstodo ej lyftade Kr. 250,000: —</p>
      <p>c) Hvaraf vid 1886 års slut ännu återstodo ej lyftade Kr. 516,668: —</p>
    </page>
    <page id="61">
      <p>e -</p>
      <p>61</p>
      <p>AflÖniiigsstat för lliksgiildskontorets tjensteman och yakt betjening.<br/>
      </p>
      <p>Tillägg: För Revisorn, Bokbill]arne, Registrator» och Kanslisten samt Kammarskrifvaren<br/> kan, då de icke innehafva annan tjenstebefattning, lönen efter fem</p>
      <p>års tjenstgöring inom graden förhöjas med....................................... Kronor 500: —</p>
      <p>samt för Revisorn och Bokhållarne, efter tio års tjenstgöring</p>
      <p>inom graden, med ytterligare...............................................................</p>
      <p>För vaktbetjeningen kan aflöningen efter fem års ordinarie<br/> tjenst och derunder ådagalagdt välförhållande höjas, lönen med... » 100: —</p>
      <p>och tjenstgöringspenningarne med ...................................................... » 100:</p>
      <p>Vaktbetjeningen åtnjuter fri bostad med nödig vedbrand. Skulle denna förmån<br/> komma att för vaktmästarne eller någon af dem upphöra, äro de berättigade</p>
      <p>att i stället såsom tjenstgöringspenningar uppbära 200 kronor hvar.</p>
      <p>Vid tillämpningen af denna aflöningsstat iakttages derjemte följande :<br/> l:o) Do med hvarje befattning förenade tjenstgöringspenningar få uppbäras<br/> endast lör den tid tjenstens innehafvare verkligen tjenstgjort eller åtnjutit semester,<br/> men skola för den tid, han eljest varit från tjenstgöringen befriad, utgå till den,</p>
      <p>* Så länge Sekreteraren innehar fri bostad, utgå tjenstgöringspenningarne med endast 600<br/> kronor; dock så att, vid afdrag i följd af tjenstledighet, detsamma, med tillämpning af de för sådant<br/> fall gifna bestämmelser, sker för hela beloppet af tjenstgöringspenningarne från aflöningsbeloppct<br/> i dess helhet.</p>
    </page>
    <page id="62">
      <p>62</p>
      <p>som tjenstfri förrättat; dock må Fullmäktige kunna medgifva den tjensteman eller<br/> vaktbetjent,. som af sjukdom hindras från bestridande af sin tjenst, att uppbära<br/> de för samma tjenst anvisade tjenstgöringsponningar eller någon del deraf.</p>
      <p>2:o) För bestridande af tjenstgöringen under semester ega Fullmäktige att<br/> anvisa till extra ordinarie tjensteman arfvoden, beräknade efter ett tusen kronor<br/> för år.</p>
      <p>3:o) Innehafvare af lön enligt förestående stat äro underkastade den vidsträcktare<br/> tjenstgöringsskyldighet eller den jemkning i åligganden, som kan varda<br/> stadgad, och böra de fullmakter eller konstitutorial, som för Riksgäldskontorets<br/> tjensteman utfärdas, innefatta förbehåll om deras skyldighet att åtaga sig de nya<br/> eller förändrade göromål, som kunna dem åläggas.</p>
      <p>Indragningsstat vid Riksgäldskontoret.</p>
      <p>Pensionsstat vid Riksgäldskontor.</p>
      <p>Anmärkning: Ofvanstående pensioner indragas vid innehafvarens frånfälle och äfven<br/> dessförinnan, så vida de för pensionernas utgående stadgade vilkor<br/> upphöra.</p>
    </page>
    <page id="63">
      <p>Förestående tre stater, nemligen:</p>
      <p>Aflöningsstaten för Riksgäldskontor, upptagande en summa af............ 34,400: —</p>
      <p>Indragningsstaten vid dito .......................................................................... 10,975: —</p>
      <p>Pensionsstaten vid dito ............................................................................... 3,717: 50</p>
      <p>äro uppgjorda och faststälda vid lagtima riksdagen i Stockholm den 9 Juli 1887.</p>
      <p>På Riksdagens vägnar:</p>
      <p>För Första Kam in a ren:</p>
      <p>För Andra Kammaren:</p>
      <p>O. Lagerlbj elite,</p>
      <p>n. v. Talman.</p>
      <p>Olof Wijk,</p>
      <p>n. y. Talman.</p>
    </page>
    <page id="64">
      <p>04</p>
      <p>Fullmäktige i ltiksgäldskoiitoret,</p>
      <p>välde af 1887 års Riksdag:</p>
      <p>Ordförande: Öfverstekammarjunkaren, Kommendören med stora korset af Kongl.</p>
      <p>Maj:ts Nordstjerneorden och Kongl. Vasaorden, Herr Friherre Johan<br/> Gustaf Nils Samuel Äkerliielm.</p>
      <p>Bruksegaren, Kommendören af Kongl. Vasaorden l:a kl., Riddaren af Kongl. Maj:ts<br/> Nordstjerneorden, Filosofie Doktorn, Herr Carl Reinhold Polhem ron StocIcenström,<br/> vice Ordförande.</p>
      <p>Statskommissarie^ Kommendören af Kongl. Vasaorden l:a kl., Riddaren af Kongl.</p>
      <p>Maj:ts Nordstjerneorden, Herr Per Samzelius.</p>
      <p>Generaldirektören, Kommendören af Kongl. Maj:ts Nordstjerneorden l:a kl., Herr<br/> Frans Albert Anderson.</p>
      <p>Godsegaren, Kommendören af Kongl. Vasaorden l:a kl., Riddaren af Kongl. Maj:ts<br/> Nordstjerneorden, Filosofie Doktorn, Herr Friherre Johan Nordenfalk.<br/> Justitierådet, Kommendören af Kongl. Maj:ts Nordstjerneorden l:a kl., Herr Anders<br/> Victor Abergsson.</p>
      <p>Bergsbruksidkaren Herr Johan Johansson i Noraskog.</p>
      <p>Suppleanter:</p>
      <p>Bruksegaren Herr Johan Christian Niklas Biesert.</p>
      <p>Öfversten, Riddaren af Kongl. Maj:ts Svärdsorden, Herr Carl Vilhelm Ericson.<br/> Grosshandlaren, Filosofie Doktorn, Herr Otto M. Höglund.</p>
    </page>
    <page id="65">
      <p>Revisorer af Stats-, Banko- och Riksgäldsverken</p>
      <p>vid 1887 års revision:</p>
      <p>För Första Kammaren:</p>
      <p>Kaptenen, Riddaren af Ivongl. Maj:ts Nordstjerneorden och af Ivongl. Vasaorden,<br/> Ilerr Carl Gustaf Bredberg.</p>
      <p>Häradshöfdingen, Riddaren af Kong!. Maj:ts Nordstjerneorden, Herr Emil Victor<br/> Rudolf Leopold Königsféldt.</p>
      <p>Kaptenen, Herr Claes Richard Wersäll.</p>
      <p>f. d. Majoren, Riddaren af Ivongl. Maj:ts Svärdsorden, Herr John Samy Nisser.<br/> t. f. Rektorn, Riddaren af Ivongl. Maj:ts Nordstjerneorden, Herr Gustaf Victor<br/> Schotte.</p>
      <p>Bruksegaren, Kommendören af Kongl. Vasaorden l:a kl., Riddaren af Ivongl. Maj:ts<br/> Nordstjerneorden, Herr Carl Hammarhjelm.</p>
      <p>Suppleanter:</p>
      <p>Rektorn, Riddaren af Kongl. Maj:ts Nordstjerneorden, Herr Frans Wilhelm Däld.<br/> Kaptenlöjtnanten, Riddaren af Kongl. Maj:ts Svärdsorden, Herr Grefve Knut Rosse.<br/> Vice Häradshöfdingen, Juris kandidaten, Herr Robert Montgomery-Cederliielm.</p>
      <p>Bill. till Rikscl. Prof. 1887. It. 10 Sami. 1 Afd. 2 Band.</p>
      <p>(Riksg.-kontorets reglemente.)</p>
      <p>9</p>
    </page>
    <page id="66">
      <p>66</p>
      <p>För Andra Kammaren:</p>
      <p>Riksdagsmannen,</p>
      <p>»</p>
      <p>»</p>
      <p>»</p>
      <p>f. d. »</p>
      <p>»</p>
      <p>Herr Anders Hansson i Solberga.</p>
      <p>Herr Mårten Dalin.</p>
      <p>Herr Anders Deter Daniel son.</p>
      <p>Herr Johan Henrik Gotthard Fredholm.<br/> Herr Per Magnus Larsson i Loa.</p>
      <p>Herr Nils Olsson i Ättersta.</p>
      <p>Suppleanter:</p>
      <p>Riksdagsmannen, Herr<br/> » Herr</p>
      <p>» Herr</p>
      <p>Huns Andersson i Nöbbelöf.<br/> Anders Göransson.</p>
      <p>Carl Persson i Stallerhult.</p>
    </page>
    <page id="67">
      <p>REGISTER</p>
      <p>öfver</p>
      <p>1887 års Reglemente för Riksgäldskontoret.</p>
      <p>Ackord för riksgäldskontorets fordringar<br/> får icke utan Riksdagens</p>
      <p>samtycke medgifvas ...............Sid. 21.</p>
      <p>Aflöning för Justitieombudsmannen</p>
      <p>m. fl......................... » 17.</p>
      <p>» » Riksdagens biblioteka rie<br/>
      </p>
      <p>äfvensom för en<br/> hos honom anstäld</p>
      <p>vaktmästare............... » 15.</p>
      <p>» » riksgäldskontorets tjen stemannapersonal<br/>
      </p>
      <p>och<br/> vaktbetjening ............ » 19.</p>
      <p>Aflöningar, anslag till........................... a 22.</p>
      <p>Aflöningsstat för riksgäldskontorets<br/> tjensteman och vaktbetjening<br/> ................................. v Öl.</p>
      <p>Afsked för tjensteman och vaktbetjening<br/> .......................................... » 41.</p>
      <p>Allmänna hypoteksbanken ..................... i&gt; 35.</p>
      <p>Amortissementsfonder .......................... -» 25, 26.</p>
      <p>Andersson, So., ang. mottagande af åtskilliga<br/> af honom såsom<br/> gåfva till Riksdagen<br/> erbjudna byster<br/> och medaljonger af<br/> ledamöter af Riks -</p>
      <p>dagen ........................ » 33.</p>
      <p>Annuiteter och räntor, anslag till ...... » 22.</p>
      <p>§ 32.<br/> § 25.</p>
      <p>§ 23.</p>
      <p>§ 28.<br/> § 36.</p>
      <p>§§ 99, 100.<br/> § 76.</p>
      <p>§§ 41, 46.</p>
      <p>§ 70.<br/> § 36.</p>
    </page>
    <page id="68">
      <p>68</p>
      <p>Anslag skall utlärdas angående lediga</p>
      <p>tjenstår vid riksgäldskontoret Sid. 38.</p>
      <p>Ansvarsskyldighet, fullmägtiges ............ )&gt; 29.</p>
      <p>Ansökningstid till lediga tjenster......... » 38.</p>
      <p>Anteckningsböcker, kassörens och ka mererarens<br/>
      </p>
      <p>.......... » 32.</p>
      <p>Arfvode för fullmägtiges deputerade ... j 28.</p>
      <p>» » fullmägtige och deras ord&apos;&apos;</p>
      <p>förande.............................. &gt;j 19.</p>
      <p>)&gt; » Riksdagens revisorers kansli<br/> och vaktbetjening...... )j 17.</p>
      <p>» » förrättande af tjenst i riks gäldskontoret.<br/>
      </p>
      <p>................. » 37.</p>
      <p>Befordringsgrunder vid riksgäldskontoret<br/> ............ )&gt; 39.</p>
      <p>Begrafningshjelp efter obemedladc tjensteman<br/> och vakt betjentc<br/>
      </p>
      <p>.................... » 20.</p>
      <p>Behållning, skogsplanteringskassans ... » 22.</p>
      <p>Behållningar, statskontorets.................. » 22.</p>
      <p>Belöning för extra arbeten .................. v 20</p>
      <p>Berg ver kstionden, vilkor för upphörande<br/> af........................ » 21.</p>
      <p>Berättelser, fullmägtiges........................ » 33.</p>
      <p>» justitieombudsmannens ... » 18.</p>
      <p>» Riksdagens revisorers ...... » 17, 33&apos;&apos;.</p>
      <p>Besigtning ar å riksgäldskontorets och</p>
      <p>Riksdagens hus............... » 32.</p>
      <p>Besvär öfver fullmägtiges beslut ...... » 31, 40.</p>
      <p>Bevillningsförordning, utfärdande af ny » 36.</p>
      <p>Bibliotek, Riksdagens ........................... » 15, 36.</p>
      <p>Bibliotekarie » » 15.</p>
      <p>Bilianget till Riksdagens protokoll,</p>
      <p>tryckning af........................ v 33.</p>
      <p>Brist i statskontorets inkomster lylles » 13.</p>
      <p>Broche station, angående norra stambanans<br/> fortsättning från » 6.</p>
      <p>B yster och medaljonger af Riksdagens<br/> ledamöter, ang. mottagande<br/> af åtskilliga,<br/> af skulptören Sv.<br/> Andersson såsom gåfva<br/> till Riksdagen er -</p>
      <p>§ 88.<br/> $ 56.<br/> § 88.</p>
      <p>§ 66.<br/> § 55.</p>
      <p>§ 27.</p>
      <p>§ 24.</p>
      <p>§ 86.</p>
      <p>§ 90.</p>
      <p>§ 30.</p>
      <p>§ 37.</p>
      <p>§ 35.</p>
      <p>§ 29.</p>
      <p>§ 34.</p>
      <p>§ 71.</p>
      <p>§ 26.</p>
      <p>§§ 24, 72.<br/> § 67.</p>
      <p>§§ 65, 95.<br/> § 81.</p>
      <p>§§ 23, 80.<br/> § 23.</p>
      <p>§ 73.</p>
      <p>§ 16-</p>
      <p>§ 5.</p>
    </page>
    <page id="69">
      <p>69</p>
      <p>Domkyrka, Linköpings, ang. anvisande</p>
    </page>
    <page id="70">
      <p>70</p>
      <p>Fullmägtiges arfvoden och resekostnads -</p>
    </page>
    <page id="71">
      <p>Göteborgs—Hallands jernvägsaktiebo lag,<br/>
      </p>
      <p>ang. låneunderstöd<br/> åt \<br/> Hallsberg—Motala—Mjölby jernväg, anslag<br/> till inköp af<br/> Hudiksvall—Näsviken, ang. inköp af<br/> jernvägen mellan</p>
      <p>Hufvudbok, riksgäldskontorets ............</p>
      <p>Hus, kronans, i städerna .....................</p>
      <p>» Riksdagens....................................</p>
      <p>» » lokaler inom, få för vissa<br/>
      </p>
      <p>ändamål upplåtas<br/> ..............................</p>
      <p>» riksgäldskontorets........................</p>
      <p>Hypoteksbanken, allmänna.....................</p>
      <p>Indragning sstat vid Riksgäldskontoret<br/> Inkomster, statskontorets, brist uti,</p>
      <p>fylles..................................</p>
      <p>j&gt; riksgäldskontorets ...........</p>
      <p>Inlösen af förfallna obligationer och</p>
      <p>räntekuponger..................</p>
      <p>» » s. k. riksgäldssedlar .........</p>
      <p>Inspektor öfver Riksdagens bibliotek</p>
      <p>utses af fullmägtige............</p>
      <p>Inventarier i riksgäldskontorets och</p>
      <p>Riksdagens hus..................</p>
      <p>Inventering af låne- och säkerhetshand lingar<br/>
      </p>
      <p>.................................</p>
      <p>Jernväg, Göteborgs—Hallands, ang.</p>
      <p>låneunderstöd till..............</p>
      <p>» Hallsberg—Motala —Mjölby,</p>
      <p>anslag till inköp af............</p>
      <p>» Hudiksvall—Näsvikens, an slag<br/>
      </p>
      <p>till inköp m. m. af...<br/> v Mellersta Hallands, ang. låne -</p>
      <p>Jernvägsbolag, svenska, lån mot obligationer<br/> eller skuldförbindelser,<br/> utfärdade af<br/> » enskilda, revision af</p>
      <p>deras förvaltning......</p>
      <p>Jernvägsbyggnader, statens, anslag till<br/> Jernvågshypoteksfond, angående bildande<br/> af en ...<br/> Justitieombudsmannen, flyttningshjelp</p>
      <p>för...............</p>
    </page>
    <page id="72">
      <p>72</p>
      <p>Justitieombudsmannens jemte den hos<br/> honom anstälda<br/> kansli ochvaktbetjenings<br/> aflöning<br/> .................</p>
      <p>» embetsberättelse</p>
      <p>» embetsresor......</p>
      <p>» expedition och</p>
      <p>dess expenser<br/> » insättande i em betet.<br/>
      </p>
      <p>.................</p>
      <p>Kansli- och vaJdbetjening, justitieombudsmannens »<br/>
      </p>
      <p>» riksgälds kontorets.<br/>
      </p>
      <p>.....</p>
      <p>Kapital fordringar, riksgäldskontorets<br/> vid 1886 års slut</p>
      <p>utbalanserade.........</p>
      <p>Kapitalskulder, riksgäldskontorets vid<br/> 1886 års slut utbalanserade.<br/> ..........................</p>
      <p>Kassaförstärkning åt statskontoret......</p>
      <p>Kinda kanalaktiebolag, revision af......</p>
      <p>Kompetensvilkor för riksgäldskontorets<br/> tjensteman ...</p>
      <p>Konstitutorial för tjensteman...............</p>
      <p>K ontorsevpenser.....................................</p>
      <p>Konvertering af äldre statslån..............</p>
      <p>Kreditiv, anvisade på riksgäldskontoret<br/> » angående sättet för bestridande<br/> af utbetalningar från......</p>
      <p>» för infallande krig..................</p>
      <p>« » rikets försvar eller andra</p>
      <p>vigtiga ändamål ..............</p>
      <p>» » telegrafverkets oförutsedda<br/> utgifter........................</p>
      <p>» riksgäldskontorets, i riksbanken<br/> ....................................</p>
      <p>Kronolägenheter, mindre, medel som inflyta<br/> för försäljning af<br/> Kungörelser för infordrande af anbud<br/> å tryckning af riksdagsprotokollen<br/> m. m............</p>
      <p>Kuponger, tillhörande statsobligationer,</p>
      <p>inlösen af..............................</p>
      <p>ify?’Z’0»mf£s-kostnader, angående bestridande<br/> af......................</p>
      <p>Ledigheter bland fullmägtige ..............</p>
    </page>
    <page id="73">
      <p>Linköpings domkyrka, ang. anvisande</p>
      <p>af lån till......Sid. 13.</p>
      <p>Liqvid mellan stats- och riksgälds verken.<br/>
      </p>
      <p>...................................... » 22, 27.</p>
      <p>Liqvidations- och amortissementsfonder » 25, 26.</p>
      <p>Lån, utlemnade mot pant af obligationer<br/> eller skuldförbindelser, utfärdade<br/> af svenska jernvägsbolag ... » 5.</p>
      <p>» till Linköpings domkyrka............ » 13.</p>
      <p>Låne- och säkerhetshandlingar, inventering<br/> af » 32.</p>
      <p>Lånerörelse, riksgäldskontorets ........... » 23, 25.</p>
      <p>Låneunderstöd åt enskilda jernvägar » 8, 10.</p>
      <p>» åt Göteborgs-Hallands</p>
      <p>jern vägsaktiebolag...... » 12.</p>
      <p>» åt Mellersta Hallands</p>
      <p>jernvägsaktiebolag...... » 12.</p>
      <p>Lönebesparing............ » 37.</p>
      <p>Loneförhöjning, vilkor för åtnjutande af » 19.</p>
      <p>Löneskilnadsersättning........................... » 37.</p>
      <p>Mellersta Hallands jernvägsaktiebolag,</p>
      <p>låneunderstöd till » 12.</p>
      <p>ilfe‘.?i’ä,:v&apos;&apos;&lt;e»’,behöfvan(les undsättning vid » 23.</p>
      <p>Obligationer, belåning af svenska jern -</p>
      <p>§ 15.</p>
      <p>§§ 36. 48.<br/> §§ 41,&apos;&apos; 46.</p>
      <p>§ 66.</p>
      <p>§§ 40, 42, 44<br/> §§ 9, 10.</p>
      <p>§ 12.</p>
      <p>§ 86.<br/> § 28.<br/> § 86.</p>
      <p>§ 11.</p>
      <p>§ 39.</p>
      <p>vägsbolags........................ »</p>
      <p>» riksgäldskontorets ........... »</p>
      <p>» ang. preskriptionstiden för »</p>
      <p>» svenska statens, skola till</p>
      <p>ett belopp af högst sju<br/> millioner eventuelt tillhandahållas<br/> riksbanken...</p>
      <p>Ombud, Konungens...............................</p>
      <p>» fullmägtiges ............................</p>
      <p>Omröstningar, fullmägtiges ..................</p>
      <p>Ordförande bland fullmägtige.............</p>
      <p>» vice » » ................</p>
      <p>» » fullmägtiges, utses af full mägtige<br/>
      </p>
      <p>sjelfve bland sig</p>
      <p>Papper, upphandling af.......................</p>
      <p>Pensionering af riksgäldskontorets<br/> tjensteman och vakt betjening<br/>
      </p>
      <p>.....................</p>
      <p>)&gt; af Riksdagens bibliote karie<br/>
      </p>
      <p>och den hos honom<br/> anstälde vaktmästare...<br/> Pensionsstat vid riksgäldskontoret......</p>
      <p>Bill. till Rilcsd. Prof. 1887. B.</p>
      <p>5.</p>
      <p>3, 24.<br/> 3, 25.</p>
      <p>§ 4.</p>
      <p>§§ 2, 40.<br/> §§ 2, 41.</p>
      <p>100.</p>
      <p>(Kiksg.-kontorets reglemente.)</p>
    </page>
    <page id="74">
      <p>74</p>
      <p>Postsparbanken, ledamot i styrelsen för,</p>
      <p>utses af fullmägtige Sid. 35.<br/> Preskriptionstid för riksgäldskontorets</p>
      <p>skulder........................ » 3, 25.</p>
      <p>Protokoll, fullmägtiges ........................ » 30.</p>
      <p>» Riksdagens, tryckning af... » 33.</p>
      <p>» Rikets ständers 1809—1866,</p>
      <p>ang. upprättande af ett</p>
      <p>sakregister till.................. » 35.</p>
      <p>Redovisning af de till riksgäldskonto ret<br/>
      </p>
      <p>ingående medel....... » 26, 27.</p>
      <p>» för liqvidations- och amor tissementsfonderna.<br/>
      </p>
      <p>....... » 26.</p>
      <p>Register, till Rikets ständers protokoll</p>
      <p>* med bihang 1809—1866 ....... » 35.</p>
      <p>Resekostnadsersättning för Riksdagens</p>
      <p>revisorer ...... » 17.</p>
      <p>» för fullmägtige » 19.</p>
      <p>» för justitieombudsmannen<br/> » 18.</p>
      <p>Revisionsberättelser från enskilda jern vägsbolag.<br/>
      </p>
      <p>............. » 34.</p>
      <p>Revisionskostnader.................................. » 17 22.</p>
      <p>Revisorer, Riksdagens, vid 1887 års</p>
      <p>statsrevision........ » 65, 66.</p>
      <p>» » deras suppleanter » 65, 66.</p>
      <p>» » råd och yttranden</p>
      <p>af dem ega fullmägtige<br/> att begära » 29.</p>
      <p>» » traktamenten och</p>
      <p>resekostnader för » 17.</p>
      <p>» utses af fullmägtige för<br/> granskning af Strömsholms<br/> nya m. fl. bolags samt allmänna<br/> hypoteksbankens för -</p>
      <p>valtning................................. » 34, 35.</p>
      <p>URevisorernes berättelser......................... » 17, 33.</p>
      <p>Riksbanken, ang. eventuelt tillhandahållande<br/> af svenska statens<br/> obligationer ............ » 37.</p>
      <p>Riksdagens bibliotekarie....................... » 15.</p>
      <p>» hus...................................... » 15, 32.</p>
      <p>» » lokaler inom, få förvissa<br/> ändamål upplåtas » 32.</p>
      <p>Riksdagsbiblioteket................................. » 15, 36.</p>
      <p>Riksdagshus, nytt, angående bildande af</p>
      <p>fond för ........................... » 33.</p>
      <p>Riks dag skostnader.................................. » 15, 22.</p>
      <p>§ 77.</p>
      <p>§§ 2, 41.</p>
      <p>§ 58.</p>
      <p>§ 73.</p>
      <p>§ 79.</p>
      <p>§§ 46—48.</p>
      <p>§ 46.</p>
      <p>§ 79.</p>
      <p>§ 24.</p>
      <p>§ 27.</p>
      <p>§ 26.</p>
      <p>§ 75.</p>
      <p>§ 24, 36.</p>
      <p>§ 57.<br/> § 24.</p>
      <p>§§ 74-76, 78.<br/> § 24, 72.</p>
      <p>§ 83.</p>
      <p>§ 23.</p>
      <p>§§ 22, 67.<br/> § 68.</p>
      <p>§§ 23, SO.<br/> § 69.</p>
      <p>§§ 21, 36.</p>
    </page>
    <page id="75">
      <p>75</p>
      <p>Riksdags- och revisionskostnader m. m. Sid.</p>
      <p>Riksdagsort, fullmägtiges yttrande</p>
      <p>derom........................... »</p>
      <p>Riksdagstrycket...........................•........... »</p>
      <p>Riksgäldskontorets enke- och pupillkassa »</p>
      <p>» fordringar för utbetalda<br/> lån ................. )&gt;</p>
      <p>» fullmägtige ............... »</p>
      <p>» föremål ..................... »</p>
      <p>» förvaltning ............... »</p>
      <p>D hufvudbok ................ »</p>
      <p>» hus ............................ »</p>
      <p>» inkomster - och sär skilda<br/>
      </p>
      <p>tillgångar .... »</p>
      <p>» kapitalfordringar ..... »</p>
      <p>» kapitalskulder .......... »</p>
      <p>» kreditiv i riksbanken »</p>
      <p>» liqvid med statsverket.<br/> ........................... »</p>
      <p>» lånerörelse.................. »</p>
      <p>» obligationer .............. »</p>
      <p>» räkenskaper .............. »</p>
      <p>s » utdrag ur »</p>
      <p>d skulder ..................... »</p>
      <p>» styrelse ...!................. »</p>
      <p>» tjenstemannapersonal »</p>
      <p>» upplåning ................. »</p>
      <p>» utbetalningar ............ »</p>
      <p>» utlåning .................... »</p>
      <p>» vaktbetjening ........... »</p>
      <p>Riksgäldssedlar, s. k., inlösen af......... »</p>
      <p>Räkenskaper, riksgäldskontorets ........ »</p>
      <p>» » utdrag af »</p>
      <p>Räntekuponger, inlösen af.................... »</p>
      <p>Sakreqister till Rikets ständers protokoll.<br/> ................ »</p>
      <p>Sammankomster, fullmägtiges ............. »</p>
      <p>Sammanträden, » i banken</p>
      <p>och riksgäldskontoret</p>
      <p>gemensamma............... »</p>
      <p>Semester, angående aflöning under...... »</p>
      <p>Skog splantering skassans behållning...... »</p>
      <p>Skrifmaterialier för justitieombudsmannens<br/> och tryckfrihetskomiténs<br/> expedition... »<br/> » för Riksdagens behof »</p>
      <p>Skulder, riksgäldskontorets, preskriptionstid<br/> för............................. »</p>
      <p>#</p>
    </page>
    <page id="76">
      <p>76</p>
      <p>Skulder, riksgäldskontorets, förteckning<br/> å.................................Sid. 43—46.</p>
      <p>Sollefteå, angående anslag för norra</p>
      <p>stambanans framdragande till » 6.</p>
      <p>)&gt; ang. norra stambanans fortsättning<br/> från ........................ » 6, 13.</p>
      <p>Stambanan, norra, anslag till .............. » 6, 13.</p>
      <p>Stat, aflöning»-, för riksgäldskontoret » 61.</p>
      <p>» indragnings-, » » » 62.</p>
      <p>» pensions-, » » » 62.</p>
      <p>Statskontorets behållningar, aflemnas till</p>
      <p>riksgäldskontoret » 22.</p>
      <p>» inkomster, brister i, fyllas » 13, 25.</p>
      <p>Statslån, äldre, konvertering af............ » 23.</p>
      <p>Statslånefondens, s. k., utestående fordringar.<br/> ...................... » 26.</p>
      <p>Statsobligationer...................................... » 37.</p>
      <p>Statsverkets liqvid med riksgäldskontoret.<br/> ........................................ » 22, 27.</p>
      <p>Strömsholms nya kanalbolag, revision</p>
      <p>af dess förvaltning......... » 34.</p>
      <p>Styrelsen för riksgäldskontoret ........... » 27—29.</p>
      <p>Suppleanter för fullmägtige................. » 64.</p>
      <p>» deras inträdande............... » 27, 28.</p>
      <p>» . för revisorer^....!............ » 65, 66.</p>
      <p>Suspension af tjensteman och vaktbe tjening.<br/>
      </p>
      <p>............................... » 39, 40.</p>
      <p>Sågverksegarnes garantiförening............ » 35.</p>
      <p>Telegrafverket, förskott till.................. » 15.</p>
      <p>Tjensteförsummelser, frågor rörande.... » 39, 40.</p>
      <p>Tjensteman vid riksgäldskontoret ....... » 37.</p>
      <p>» » » aflöning för » 19.</p>
      <p>» » » aflöningsstat</p>
      <p>för............ » 61.</p>
      <p>» » » antagande af » 38.</p>
      <p>» » )) besvärshänvisning<br/> för... » 40.</p>
      <p>» » » entledigande af » 39, 40.</p>
      <p>» ■ » » pensionering af » 41.</p>
      <p>» vid justitieombudsmannens</p>
      <p>expedition........................... » 17.</p>
      <p>Tjenster, lediga, bestridande och återbesättande<br/> af.......................... » 37—39.</p>
      <p>Tjenstgöring »penning av.......................... » 15, 19, 61.</p>
      <p>Tjenstledighet för fullmägtige ............. » 30.</p>
      <p>Tjenstledighet för tjenstemännen och</p>
      <p>vaktbetjeningen....... » 38.</p>
      <p>§ 5.</p>
      <p>§§ 6, 14.</p>
      <p>§§ 5, 6, 14.</p>
      <p>§ 35.</p>
      <p>§ 16, 44.</p>
      <p>§ 40.</p>
      <p>§ 45.</p>
      <p>§ 83.</p>
      <p>§§ 36, 48.</p>
      <p>§ 74.</p>
      <p>§§ 49-57.</p>
      <p>§§ 50, 51, 53.</p>
      <p>§§ 91, 92, 94, 95.<br/> § 78.</p>
      <p>§ 20.</p>
      <p>§§ 91-96.</p>
      <p>§ 84.</p>
      <p>§ 28.</p>
      <p>§ 89.</p>
      <p>§ 95.</p>
      <p>§§ 92, 93, 95.<br/> §§ 97-100.</p>
      <p>§ 25.</p>
      <p>§§ 86—90.</p>
      <p>§ 23, 28.</p>
      <p>§ 60.</p>
      <p>§ 87.</p>
    </page>
    <page id="77">
      <p>Bill. till RiJcsd. Prat. 18S7. B. 10 Sami. 1 Åfd. 2 Band.</p>
      <p>(Riksg.-kontorets reglemente.)</p>
    </page>
    <page id="78">
      <p>78</p>
      <p>Vännäs, angående norra stambanans</p>
      <p>„ framdragande till............... Sid. 6, 13.</p>
      <p>Alderstillägg........................................... » 15, 17, 61.</p>
      <p>Öfverlåtelse på viss person af riksgälds kontorets<br/>
      </p>
      <p>obligationer...... » 3.</p>
      <p>Öfverläggning ar, fullmägtiges ............. » 31.</p>
      <p>§§ 6, 14.<br/> H 23, 25.</p>
      <p>§ 2.</p>
      <p>§ 64.</p>
      <p>Stockholm, tryckt hos Å. L. Normans Boktryckeri-Aktiebolag, 1887.</p>
    </page>
  </text>
</dokument>

</file>